【微甜】愛是痕久都忍耐

故事簡簡簡簡簡介：
一個渴望於愛情中迅速成長的男生，愛上一個為信仰堅守的女孩，啪好定忍好？

Chapter One
「女朋友，我可唔可以有一個真實啲嘅女朋友。」庭軒對左手說。

現實在我耳邊慘叫。

那是世界上最最惹人煩躁的聲音，迫著人去面對現實。

現實的慘叫聲，我們一般稱之為「鬧鐘響」。

慣常地，我的右手竄出被窩，摸到手機，手指熟練地往右一劃，世界回復寧靜。但，寧靜並沒有持續太久，來自現實的吵鬧聲再一次嚎叫著。手指再劃，再次安靜，卻同時了解該是起床上班的時候了。

早晨的鬧鐘聲，它的存在，就是為了把人拉回來面對現實。

我一邊揉著眼睛，一邊打著呵欠，一邊踢開被子，然後打了個哆嗦。冬天似乎要來了，早晨帶點涼意。

我摸索著早上下班回家後隨意脫掉就丟在床邊的衣服，手機鈴聲卻於這時候再鬧起來。平常不都是劃一下它就會乖乖閉嘴，怎麼今天劃了兩遍還繼續響？

我把手機握在手裡看，發現那不是鬧鐘，而是來電。我的最佳損友余朗迪的來電。

「喂，咩事。」我用肩膀把手機夾在耳邊，手快速地拉開被子讓身體鑽回去。

「陳庭軒，cut我線，仲連續cut兩次，2 Combos！好寸喎！」余朗迪撐大嗓子說話的聲音其實比鬧鐘還要惹人煩躁。

「瞓緊覺嘛，你嘈醒我我都未話你，你話返我轉頭？」

「喔，你今日放假？」他自知理虧，連忙換話題。

「係啊。」我早該意識到「夜班翌日是假期」這個永恆不變的真理，怎麼還傻乎乎地起床上班，「你呢？唔係應該返緊工？」

「我今日……咳咳，病咗，冇辦法……哈啾！……返工。」他故意壓著喉嚨說。

「你啲戲屎到，完全唔明點解你公司啲人會信。」

「喂，尋晚戰況激烈，我真係好攰架。冇錯病係假嘅，但係攰係千真萬確，今日實在返唔到工。」

我知道，余朗迪這個人，又要開始了。

1.2

我知道，余朗迪這個人，又要開始了。

「尋晚條女，叫咩Rosemary，哇實在正到忍無可忍，佢玲瓏浮凸嘅身材……嗚哇！仲有佢套衫……緊身僅僅遮到肚臍嘅白恤衫、暗紅色格仔裙、黑色魚網絲襪……嗚哇哇！我一行入間bar就已經瞄到佢，一瞄到佢就知道我今晚嘅貞操花落誰家喇！嗰陣我就喺心裡面發毒誓：『今晚如果冇辦法喺床上俾她制服，我切！』」

「然後呢，你切咗未？」我冷冷地問。對於他這類型的話題，不止是見怪不怪，更是聽膩了，我甚至已經預知到後來的發展，反正都是一樣。

「梗係冇啦！條女見到我就好似蜜糖見到蜜蜂咁樣！」

「即係點？」我躺回床上，不掩飾聲音裡的不耐煩。

「即係……我被佢吸引到馬上痴住咗。」他繼續自顧自的興致勃勃地說下去，「佢一開始仲好寸好高竇，即係用鼻哥窿望人仲要對住人哋塊面噴氣嗰種。哇哇哇我超級鍾意依種！但係當我走過去自我介紹：『嗨，我叫Long Dick，我有Long Dick』之後，佢都係敵不過我嘅熱情，俾我融化咗，最後一齊去咗附近一間酒店……嘿嘿嘿。」余朗迪發出狡猾的笑聲。

「余朗迪，我要瞓喇。」再聽我會睡不著。

「喂，我仲未講完──」

「我唔想再聽落去喇──」

「宜家先到高潮啊！」

「再聽落去我就會性無能喇！」

「你敢收線就絕交！」他決絕地說。

我屈服了。

他總是用這句來威脅我，但既然他都這麼說了，我不投降也不行，畢竟中學畢業後唯一仍然跟我保持聯繫的，就只有余朗迪這個壞同學。至於其他中學同學，除了每年一度的同學聚會，其餘時間都鮮有聯絡。

「性無能又有乜所謂？反正你留條嘢喺度都係得物無所用。」他補充。

「你去死。」我也不是一個會轉彎抹角的人。

「我同Rosemary好有默契，一入酒店房就一邊合巹交舌一邊除衫，一路除到床邊，佢將我成個人抱起再撻落張床度，爽！你了唔了解到底有幾爽！佢完全唔俾我有喘息嘅機會──反正我都唔需要！佢趴喺我身上面，壓住我，問我想點樣玩，問嘅時候佢係咁扭吓扭吓……佢身體嘅溫度同厚度令我……嗚哇！嗰條女肯定係個經驗老到嘅高手！

「而且佢啲頭髮、佢個肉體都散發住玫瑰嘅香味。我同佢講：『Rosemary, you smell like rose。』，佢對我放咗個電，用佢把sexy voice回應我：『我嗰度仲taste like rose，你想唔想試吓味？』」余朗迪隔著電話歡呼了一下，「梗係要啦梗係要啦！廢話少講，我即刻捐入佢條裙裡面……陳庭軒，有冇見過細路仔食雪糕？知唔知點樣食？」

「我唔想知，你唔好搞到我以後諗起雪糕都反胃。」我說。

1.3

「我唔想知，你唔好搞到我以後諗起雪糕都反胃。」我說。

「冇錯！就係用條脷奶！」

我發誓，以後他吃過的東西，我餓死也不會吃半口。

「之後我瞓低，等Rosemary坐喺我上面。」他繼續說：「『噢！你頂到我喇！』哇，佢把sexy voice，我實在頂唔順喇，『噢！你頂得越嚟越入喇！』哈哈哈，我真係頂佢唔順。」

我很無奈。

余朗迪這個不良的朋友，他喜好於激戰後翌日向我報告戰況，而且每次都形容得鉅細靡遺，由動作情境到感受情緒通通不遺漏，甚至射了多少射了多遠射在哪裡也一一告訴我。我曾經問過他，把這種事那麼仔細的告訴我，不會覺得好像在我面前脫光光赤裸裸一樣嗎？他卻給我「喺你面前我唔介意剝光豬」這種噁心得不得了的答案。

「佢騎住我嗰陣我爽到呢。我俾佢壓到差唔多窒息，覺得成個人都好似陷入咗張床裡面，同張床融為一體。」他漠視我的感受，繼續說：「仲有佢條小腿，著住魚網絲襪嘅小腿，我用兩隻手掌都冇辦法鍊得晒。我叫佢踩我、踐踏我，佢死都唔肯，話太變態喎，邊度變態啫！然後我就捉住佢隻腳喺我身上面撩嚟撩去，佢就一直喺度掙扎！佢真係好可愛！」

什麼哪會！這實在是太變態了。

這就是我說再聽下去就會性無能的原因，我跟他的喜好不太一樣──或許應該說，很極端。我沒有辦法理解他的喜好，更加沒有辦法代入他的角色了解他從中得到的快感，所以每次聽他描述，對我來說都是難熬得不得了。

「講完未？」我不耐煩。我應該堅持不接他的電話。

「梗係未！我好持久㗎！」他說。

1.4

「梗係未！我好持久㗎！」他說：「玩完騎牛牛，佢話要用把口幫我。佢話佢把口識秘技，苦練多年，已達出神入化之境，肯定會令我爽到難以置信、欲仙欲死。點啊，係咪好期待呢？」

一點也不。

「射得未啊？」我問他。余朗迪這個人很自我中心，從不體諒別人的感受，所以一旦他射了，整件事就完結了，他不會理會女方有否得到滿足。

「唔好擅自同我fast forward！」他從來都不諒解我，硬是要強人所難，「佢一手捉住我。佢隻手掌好厚實好溫暖。佢開始錫我，用佢豐厚嘅豬唇，有時輕輕力咁，有時又好猴擒咁，錫我。陳庭軒，你知唔知佢錫我邊個位？」

「我唔想知。」

「咪就係嗰個位囉，好怕醜。」他還是說了，無視了我的意願。

「快啲射，唔該。」我懇求他。

「之後，佢用把口包圍我、釋放我、再包圍我、再釋放我，再漸漸加速──」他停頓了一下，「即係咁──『啵嘭啵嘭啵嘭啵嘭呼呼呱呱呼呼呱呱呼呼呱呱呼呼呱呱唧唧咚咚唧唧咚咚唧咚唧咚唧咚唧咚呼呼嘎嘎呼呼嘎嘎呼呼嘎嘎呼呼嘎嘎咕咕咯咯咕咕咯咯咕咯咕咯咕咯咕咯咻咻嘶嘶咻咻嘶嘶咻咻嘶嘶咻咻嘶嘶劈劈簌簌劈劈簌簌劈簌劈簌劈簌劈簌啵嘭啵嘭啵嘭啵嘭呼呼呱呱呼呼呱呱呼呼呱呱呼呼呱呱唧唧咚咚唧唧咚咚唧咚唧咚唧咚唧咚呼呼嘎嘎呼呼嘎嘎呼呼嘎嘎呼呼嘎嘎咕咕咯咯咕咕咯咯咕咯咕咯咕咯咕咯咻咻嘶嘶咻咻嘶嘶咻咻嘶嘶咻咻嘶嘶劈劈簌簌劈劈簌簌劈簌劈簌劈簌劈簌劈里啪啦嘰哩呱啦嘰哩咕嚕囉啊囉啊囉啊囉啊囉啊囉啊囉啊囉啊囉啊囉啊囉啊囉啊囉啊囉啊囉啊啜啜啜啜啜啵啵嗯嗯嗯嗯嗯』──點啊，陳庭軒，有冇硬到？」

我下意識地支起上半身，低頭看自己──shit，不爭氣的脹起來了。

「好啦，快啲叫女朋友服侍吓你啦。」他說。

「我邊有女朋友。」

「你隻左手啊。」他嘲笑著說。

lm

兩隻手掌都鍊唔晒既小腿？

好感動, 你係第一個LM嘅C Hing, 多謝你!

哈哈, 咁你知佢咩事咁抗拒去聽啦

1.5

掛線，才中午十二點。清晨七點才下班的我，回家睡了不到四個小時的時間。很累，很睏，但現在滿腦子都是什麼啵嘭唧咚呼呼嘎嘎，根本沒辦法睡。

飯廳桌子上放著一張字條，是媽留言說約了姨媽午飯和逛街，叫我在家裡自生自滅。我帶點著急的打開廚房的櫃子，幸好，還有泡麵，不用餓死。

我隨便煮了個泡麵，加了一顆生蛋在上面，端回房間一邊用電腦一邊吃。

電腦以龜速開機的同時，我吃了一口麵。有點硬，可能剛才急著吃，還沒煮好就關火了。

然後，螢幕亮了，我發現桌面上出現了一個新檔案──「新人Debut! 香純ゆい」，應該是早前下載的、還沒點過的片段。

「咻咻嘶嘶唧咚唧咚──」這樣的聲音馬上在我腦內響起。這些煩人的聲音怎麼還在腦袋裡轉啊轉，煩得不得了。

「Click、click、click。」我腦袋在吶喊。

我再吃了一口麵。

「Click、click、click。」

我用力吞了吞口水。

「Click、click、click。」

好了啦，點就點吧！

我抵抗不了腦袋的控制，手部神經被操縱把「新人Debut! 香純ゆい」這個檔案打開。

長髮與線條，還有楚楚可憐的表情。

我根本來不及控制自己。眼球已被侵蝕，自主能力逐漸衰弱，身體被擺佈著。

擱在碗邊的筷子被拋在腦後，本來硬繃繃的泡麵泡在碗裡變成軟攤攤的，但本來軟攤攤的，卻慢慢變得硬繃繃。

硬繃繃的，它在發熱。左手擱在上面，即使之間被兩塊布分隔開，掌心還是能夠感受到它的溫暖。左手開始摩擦，期望得到更多的溫暖，而那硬繃繃的它，不負左手的期望，更加熱切地發熱。

然後，只分隔了一塊布；再然後，剩下的，也被挪開了。

左手繼續摩擦著，貪婪地取暖著，更意圖加速。

加速。

加速吧。

「唔得。」

我強行切斷了腦袋與左手之間的連結，令眼球失去對左手的操縱權。

而右手，決絕地利用滑鼠，結束電腦螢幕播放著關於那個又香又純又ゆい的日本女孩的故事，不讓自己知道那個女孩的下場。

「我已經夠晒攰。」我有點氣喘，「仲咁搞法分分鐘猝死，萬一俾新聞報咗出嚟，咪仲Seven過關家姐？死咗之後仲俾人隔幾年拎翻出嚟loop，瘋狂鞭屍。」

碗裡的麵變本加厲，變得更加軟攤攤。而那硬繃繃的，不再被取暖之後，慢慢也變成軟攤攤的。

「女朋友，我可唔可以有一個真實啲嘅女朋友。」我對左手說。它沒有回應我。

---第一章完---

樓豬加油！！

留名

點解佢朋友仲重口味

Chapter Two
「唔通連套ＡＶ都唔鍾意我？」庭軒問。

這一年的同學聚會上，舊同學發現我依然單身，不約而同都會問我同一個問題：「返工冇識到女咩？」

我往往斬釘截鐵地說：「冇，冇女同事。」

其實也難怪他們這樣問，我們當中很多個於在學時期跟戀愛絕緣的同學，投身社會工作以後，都在職場上交到女朋友，有兩個甚至剛剛結婚了。

最成功的例子莫過於當年皮包骨今日卻變成大隻佬的瘦賢，大學畢業後成功考到督察，認識了在同一警署做文職的女朋友。兩個人每月合共儲蓄萬多元，一年半後就用他們存起來的二十幾萬，加上他媽媽資助的一百萬，夠付首期！成功上樓！然後他媽再花四十萬為他和女朋友籌辦婚禮，還有餘錢到歐洲度蜜月，勵志得不得了！

還有從來不梳頭上學、自小跟爸爸相依為命的雞冠頭雞龍，子承父業成為保險從業員，愛上了一個對他不瞅不睬的女同事。早兩年他爸過世，三個月後就馬上娶了那個來自星星星星星的女同事。聽說那女孩子對雞龍由當初的不瞅不睬，變成如今的千依百順，全因為被雞龍的愛所打動。婚姻生活美滿、人人稱羨的雞龍卻於同學會上時時嘆息，指他爸留下來的那層私樓還沒供完，水費電費媒氣費管理費家用以及給老婆的零用錢，加起來可不是一個容易負擔的數字。他叮囑我們，萬一哪天他熬不住自殺死了，記得多給一點帛金，不然他老婆會不夠錢花。

「冇女同事，咁點都有女客戶啩？」同學追問。

「往往只得一面之緣，十幾二十分鐘，之後都冇辦法亦唔會聯絡。」我說。

聽說鄰班的班長畢業後投身殯葬業，首先成為禮儀師，主要工作乃為死者化妝。莫說女同事，跟他一起工作的，連一個活人都沒有，就只有屍體。後來接觸同行，擴闊了人脈，他開始為客戶籌備喪禮，結識了一個父親剛過世的女孩子。女孩子對班長一見鍾情，白事辦好後主動跟班長聯絡、邀約，如今穩定交往中。

「喂，陳庭軒，其實你做緊咩工？」

「我係救護員。」

你個名 ...

2.2

這份工作做了有一年了，入職前那半年的訓練沒有遇到女同學，一年前坐上救護車至今仍然沒有遇過女同事，上班的日子只有車上兩個前輩陪伴著。他們聊老婆、談孩子，搭不上嘴的我只有在旁邊滑手機的份兒。

至於工作上會遇到的女性，基本上都是傷者，遇到她們的時候，她們不是痛得面容扭曲，就是嚇得面都白了，哪裡有空留意為她包紮的是什麼人。

救護員這份工作，雖然假期多，但工時長，甚至得通宵值班，之後的休假整個白晝都花在與周公子的約會上去了，哪裡有機會約朋友？更遑論認識女孩子談戀愛。

「你使唔使我女朋友介紹女仔俾你識啊？佢有好幾個同事宜家單身喎。」校草阿仲探頭過來說。

這一年的同學聚會，由余朗迪負責安排，在一個工廠大廈租了一個敞大的地方，把四十個同學全部塞進去。除了食物到會，余朗迪還準備了電子遊戲和桌上遊戲，還不知道從哪裡找來一台籃球機。

余朗迪和為暫時逃離現實而鬆一口氣的雞龍分別坐在兩旁。同學們八卦著我的感情事的時候，當年被公認為校草的阿仲提出了這樣的提議：「我女朋友啲女同事我有見過，有幾個真係唔錯，好乖好斯文，而且都幾靚，介紹俾你識啦。」

「係喎！陳庭軒，唔好錯過依個機會！」余朗迪比我還要雀躍，「佢條女係空姐！」

「唔、唔使啦。」我揮揮手，婉拒著。

「點解唔使？識吓新朋友吖嘛。」阿仲說。

「我……我咁普通。」

是的，我是一個平庸的男生，就是那種跟一堆男生站在一起就絕對不會被發現的那樣平庸的人。

我不像余朗迪，他有一根令他非常自豪的long dick，而且他開朗外向的性格很容易就能夠把女孩子逗得很開心，除了他那些另類口味的對象，聽說他也有幾個平凡女生倒追他。對了，他還有一個對他死心塌地、樣貌外型均像徐若瑄的女朋友

我也不像阿仲，中學時期他就憑他那張臉贏得某雜誌舉辦的校草選舉，加上他溫柔細心的個性，最後成功抱得美人歸，與交往兩年的空姐女朋友訂婚，大約半年後會辦一場小型婚禮，就是只有雙方家長和少數親友到場那種，他說是女朋友不想他花太多錢在婚禮上。

我，陳庭軒，只是一個平凡得不得了的男生，沒有顯赫的家族背景，沒有光明遠大的前途，沒有說出來讓人昂首挺胸的理想，加上沒錢沒儲蓄，家裡住公屋，即使我出席了阿仲安排的聚會，那些空姐也不會瞧我一眼。

連我自己都瞧不起自己，何況是其他人。

留名🚑

2.3

「阿軒，你望落去好乾。」同事盤大哥說。

「嗯，可能因為天氣轉涼。」我說。

「我係話你個人啊。」他回頭看看我。

救護車上，負責開車的叫阿佳，最為資深的盤大哥坐他旁邊，我則坐在車廂裡面。

「你到底幾時先肯識返個女朋友啊？」盤大哥問。

我這兩個同事，除了聊老婆談育嬰，還會關心我的感情生活。

尤其是盤大哥，之前還試過把他的姪女介紹給我認識，不過我看了一下她的照片，就把她的聯絡方法轉交余朗迪了。

「不如你跟我返教會，識吓新朋友啦。」

盤大哥是虔誠的基督教徒，早晚都在頌讚神在他身上行的恩典，我和阿佳暗地裡都覺得他有點走火入魔。話雖如此，盤大哥卻從來沒有向我們傳教，也不會在我們失意時說什麼「上帝會為你安排最好的」這類對於無宗教信仰的人來說毫無意義的說話。

「你放心，啲教友都好nice，會錫住你嘅。」他說。大概是了解我不大喜好說話的個性。

「唔使喇，多謝你。」我婉拒了盤大哥的好意。畢竟像我這麼平庸的人，出席了那樣的場合，最後還是得一個人單獨離場。

好故留名 樓豬加油

2.4

下班回到家裡，見到妹妹和妹夫坐在沙發上，我就心知不妙。

「庭軒，時間啱啱好，過嚟食飯啦。」媽把湯從廚房端出來，飯桌上放了滿滿的三餸一湯。再加上四碗白飯，有點擠。

「哥，好耐冇見。」妹妹過來挽著我的手臂，把老公忘記在背後。

妹妹半年前結婚，跟老公搬出去共築愛巢。由於距離娘家比較遠，妹妹大概兩個星期才會回家一趟，偶爾才會帶上老公。

妹妹比我小三歲，她很黏我，可能因為從小一起長大的緣故，兩個星期見一次面，對她來說已經夠久了。妹妹長得很漂亮，唸書的時候在學校被男同學們奉為女神，尤記得唸中學的時候，她放學後來我學校門口等我，我班上的同學一見到她，就馬上拜倒在她的白色校服裙下。然後往上望。

那時候雞龍還問我：「有陳庭軒個妹做阿妹，每日日子點過？」然後他還寫了一個時間表出來，由早上八點起床就啪啪啪到晚上十點，中間的午飯和晚飯也是一邊啪啪啪一邊吃。那次是我第一次在學校動手打人，我不許任何人這樣侮辱我妹妹，不許用她作為性幻想對象。

「細妹，阿媽煮咗你最鍾意嘅豉油雞翼，快啲食。」媽把雞翼夾到妹妹碗裡。

「多謝媽媽！」妹妹展露甜美的笑容。

「伯母您知道嘛？細妹佢學緊點整豉油雞翼，但係學極都學唔識，請您快啲教吓佢，如果唔係我哋屋企個廚房就會俾佢摧毀。」妹夫笑說。

「我先唔會教佢啊，我仲要靠依味餸誘惑佢返屋企食飯㗎！」媽說。三個人笑成一團。

我不太喜歡見到妹夫，並不是因為他對妹妹不好，也不是他人品性格有問題，而是因為這個原因──

「庭軒，你睇，細妹都結婚帶老公返屋企食飯喇，你幾時先捨得帶女朋友返嚟俾阿媽睇吓啊？」媽問。

「咦？哥哥你有女朋友啦？」妹妹訝異的表情讓我覺得自己是史上最強交不到女朋友生物。

「冇、冇啊。」我灑灑手，

媽常常都在給我壓力，尤其是在妹妹結婚以後，每次她和老公回家吃飯，媽都會要我視妹妹為榜樣，催促我交個女朋友，早日結婚，成家立室。

不是我不想，而是我沒有辦法。

多謝你

好慘

好搞笑

2.5

我很想交女朋友，很想拍拖，很想可以親熱，很想結婚。但，中小學皆唸男校的我根本沒有認識女生的機會，唯一會接觸的女性，除了媽和妹妹，就是學校的女老師和清潔嬸嬸。唸大學的那些年，也因為自己過份內向的性格，女同學都跑去包圍那些又高又帥又健碩、陽光得不得了的男神，我呢，就只有躲在一角靜靜上課的份兒。

晚飯後，妹妹和妹夫再看了一會電視，就把臂離去。

我回房間，拉開了窗簾，望著妹妹依偎在妹夫肩膀上，散著步回家。他們的背影，讓我羨慕。很羨慕、很羨慕，羨慕得不得了。

某些時候，我可以把左手想像成女朋友，但戀人相處的那份溫馨、甜蜜，我這隻左手無法給予我這樣的想像空間。

不看了，不管了，不想了。我拉上了窗簾，坐到電腦前面，漫無目的地瀏覽著臉書。

我看到中學同學瘦賢上傳了一張照片，照片裡有燭光、紅酒，還有一塊心形牛扒。「謝謝老婆的愛心牛扒，第一次覺得牛扒味道是甜的。」他這麼寫。

拉下去，見到余朗迪和徐若瑄結伴到台南旅行的相本。再下去一點，就有校草阿仲偷拍未婚妻在車上睡著的樣子，寫著「一起到老」四個字。

整個世界都在放閃，但他們的閃，照不亮身處黑暗中的我，反而造成對比，讓我的黑暗，更黑。

我索性登出臉書，免得越看越感覺酸溜溜。

我打開了剛下載的ＡＶ，今晚決定要寵幸左手這個對我不離不棄的女朋友。

一個強壯的大叔走進房間裡，肩上扛著一個長髮女孩。那女孩不斷掙扎，喊著「不要」和「停」，但嬌弱的她根本逃不出大叔那強而有力的臂彎。

大叔把女孩擲到床上，「你仲可以走去邊ですか。」

女孩尖叫，但聽起來比較像叫床聲。大叔用龐大的身軀把她壓著，她的抵抗顯得毫無作用。

「你唔好亂嚟ください！」女孩喊著。

2.6

「你唔好亂嚟ください！」女孩喊著。

「等叔叔陪你玩遊戲ましょうか。」大叔撕開了女孩的衣服，垂涎著她白晢的肌膚。

大叔粗糙的雙手沿著女孩的線條溜走著，越過低谷攀登高山，用壯大的雙手包圍著女孩覺得敏感的地方。

大叔雙手拉起了女孩的胸罩，兩隻食指潛入受保護的地帶，肆意把玩著那點粉紅。純白色的胸罩，像雲，離開了山峰，卻又停留於彷彿觸手可及的高度，而山峰上的粉紅廟宇，正受風雨侵蝕。

「舒服ですか。」頭幾乎擱在女孩胸脯上的大叔抬頭問，他的眼睛彎成兩道彎月。

「停手ください！」女孩歇斯底里地大喊。

不懂得憐香惜玉的大叔沒有理會女孩的不情願，左手持續把玩著女孩，右手卻離開了山峰，往下遷移。

「停手ください！」女孩繼續喊著。

「仆街，停手ください！」突然，一個男孩闖入，一拳揮向大叔的面上。強壯貌似打不死的大叔，居然被小伙子的一拳擊倒，暈倒在地。

男孩隨意把大叔踢到畫面外，半裸跪於床上的女孩馬上抱著男孩，讓頭靠在他肩膀上哭泣。

「ありがとう。」女孩向男孩送上一吻。

「保護你係我嘅責任です。」男孩說。

女孩嫣然一笑，躺回床上。她躺著的姿勢豪邁，眼裡期待著男孩把她征服。

男孩意會到女孩的用意，逐一解除褲上的鈕釦，二話不說，就鑽進女孩的裙下。

我突然硬不起來。

我罵了句髒話，就把ＡＶ關掉。

好像整個世界都與我為敵，就連ＡＶ的女主角，都有一個為她擊倒猥瑣大叔的男朋友。獨身的，是不是就剩我一個人？

「唔通，連套ＡＶ都唔鍾意我？」我呆望著發光的電腦桌面，把剛才播放的影片，黯然地拉往「資源回收筒」。

---第二章完---

出多啲啦樓主

more

Chapter Three
「下個禮拜同樣時間再同大家見面。」庭軒對盤大哥說。

受夠了寂寞，我決定要主動為自己尋找希望。

換下了制服，整裝待發。

「阿軒，準備好未？」換好便服的盤大哥問。

我點點頭，緊張的心情大於雄心壯志。

「雖然你冇信仰，但當係去識吓朋友都係唔錯嘅。」盤大哥說。

這天下班之後，我答應了盤大哥跟他回教會看看。盤大哥很鼓勵我到教會認識新朋友，他說他教會裡的朋友都很和善，一定可以與我好好相處。我想說，我連余朗迪這種人也能夠交朋友了，相信沒有誰不可以跟我好好相處。只要對方不嫌棄與我相處。

不過，盤大哥也提醒我不要把教會看成一個大型的聯誼會，「唔能夠否認會有年輕人將教會視為一個結交異性嘅地方，但依個唔應該係最主要嘅目的。我哋返教會，係為咗能夠同弟兄姊妹相聚，一齊事奉神。」他說。

盤大哥總把教會和他們的宗教說得很美好，但我始終無法相信有神存在。不為什麼，就單純地不相信，就跟我不相信世界上有超人和蝙蝠俠一樣，更不相信他們的生死決鬥，居然會因為一個牽強的理由而倏然終止。

跟盤大哥回到教會，大部份教友早已到場，大概一共有十幾個人。他們坐著圍成一個大圈，有些人對我這張新面孔感到好奇，但盤大哥沒有向他們詳細地介紹我，只是簡單說了我的名字和工作，僅此而已。

他們這次的聚會，每人須分享三件近日得神眷顧的事。盤大哥提議分享之前先報自己的名字，好讓我能夠更熟悉大家。

「咁……就由我講先啦。」一個年輕的女孩子舉手。

黑而亮麗的長髮，米色長裙搭上一件草綠色小毛衣，淡淡的妝，精神奕奕的感覺，但可惜的是，她左手無名指上的戒指。

個故仔得八章, 好快貼完

期待

好撚正咁

Lm

點解我覺得主角將會比人撚狗咁撚

3.2

「咁……就由我講先啦。」一個年輕的女孩子舉手。

黑而亮麗的長髮，米色長裙搭上一件草綠色小毛衣，淡淡的妝，精神奕奕的感覺，但可惜的是，她左手無名指上的戒指。

「我叫Analydia，我好感恩神安排咗一個好好嘅男仔嚟到我身邊，照顧我、陪伴我。我亦都好感恩神喺我結婚嗰日安排令天空落咗一場雨，雖然嗰場雨令著住婚紗嘅我好狼狽，但原來都係神俾我哋嘅一場考驗，等我見證老公對我嘅愛同付出──佢完全冇猶疑到，就孭起我，等我唔會踩到水氹。

「仲有，我好感恩好感恩，我老公願意同我一齊追隨神嘅足印，以前佢未有信神，所以同佢喺埋一齊嘅時候我好掙扎──佢冇信神，佢未準備好，我應該點樣同佢繼續行呢？我仲疑問，我到底應唔應該視佢為結婚對象呢？我一直等緊神俾指示我。所以，我好感恩，佢最後選擇相信神，同我一齊事奉神，我哋嘅婚姻生活都好美滿。」

Analydia說完，掌聲雷動，有個有點年紀的阿姨還感動得涕淚交下，更即席表演一邊鼓掌同時一邊用紙巾擦眼淚這高難度動作。

從她的分享當中，我發現了一個重點──她跟她老公結婚的其中一項條件，就是她老公必須跟她一樣信奉她的神，才能結婚。

我沒有宗教信仰，那是否代表在現場的所有女性心目中，我絕對不可能是理想的交往對象？我是否需要表現自己跟他們一樣信奉他們的神，我才適合存在於這個空間？我忽然對這個聚會感到意興闌珊。

「我叫Yuki。」

3.3

「我叫Yuki。」

剛才流淚的阿姨，沒想到會有一個年輕港女才會取的名字。

「上個星期發生咗一件事，我真係真係真係真係真係好感謝神。」她開始哭，「我公司嚟咗個新上司，我對佢好有好感，而且佢對我好好，好照顧我，周不時對我噓寒問暖，俾好多關懷我，有時收工收夜咗，佢仲會揸車送我返屋企，但係……但係上個禮拜……」她哭得有點兒將要崩潰的跡象，旁邊的幾個女生忙著安慰和遞紙巾。

「Yuki，如果唔想講落去，唔緊要，我哋會明白。你唔好勉強自己。」盤大哥說。

看到阿姨哭成這副樣子，我有點不知所措。我想說點安慰的說話，但就是無法找到適合的言語。總不能說：「阿姨，你唔使講喇，其實我哋都唔係好想聽，咁何必令到大家都痛苦呢？」這種沒人性的話。

「唔得！我可以㗎！」阿姨吶喊，撥開包圍她的那些姊妹，然後合十雙手，「我要讚美主，係佢使我堅毅，係佢教我免受誘惑，所以我要顯揚佢喺我身上行過嘅美善。」

姊妹們回去坐好，盤大哥亦不再說話，安靜地聽阿姨把她的故事分享完。

「我個上司，佢送到我返我屋企樓下。我同佢講晚安，準備落車，佢竟然問我點解唔邀請佢上去飲杯咖啡，咁啱之前嗰日我真係買咗咖啡，所以就請佢上嚟飲一杯……點知……點知……」阿姨哽咽，「我幫佢沖咖啡嗰陣，佢突然喺後面攬住我，仲偷偷錫我條頸！」

姊妹們無一不露出詫異的表情。當然，我也一樣。

「我想大叫，但係佢即刻噤住我個口。我感覺到有硬物頂住我個臀部，我擰轉頭望一望，佢……佢居然連褲都除埋！」阿姨掩著臉痛哭著，「佢一直喺度誘惑我，想我為佢奉獻貞潔，但係唔得，我唔可以。」她索索鼻子，收起眼淚，甩一甩頭，一副要重新振作的模樣，「我開始唸經，我開始祈禱，求主帶我遠離罪惡。終於，我用禱告將佢擊退──佢被警察拘捕，而第二日我都向公司辭咗職。感謝主為我解困。」

現場一片沉默，我也一樣。這種時候最好不要發表任何意見，免得多講多錯，畢竟根據我目測而推敲出她的年齡範圍以及於大眾眼中的魅力值，這樣的事情會發生在她身上的機會率，好比神蹟出現。當然了，我也不會問她如何以禱告擊退那男人。

多謝支持

神求你打救一下yuki

3.4

「Yuki，你好勇敢。」盤大哥打破沉默，「你一定花咗好大好大嘅勇氣先至可以將依件事講出嚟，事發當時你嘅應對，亦同樣花咗你好大好大嘅勇氣。」盤大哥頓了頓，視線由阿姨身上轉移到所有教友身上，「我哋嘅主或者唔會顯現於我哋眼前，為我哋解決所有困難。佢會做嘅，係賜予我哋力量，化成我哋自身嘅能力，用嚟處理我哋所遇到嘅問題。」

阿姨破涕為笑，點點頭，「我知道，主賜予我勇氣，令我做到唔敢做嘅事。」

「好啦，宜家就輪到新朋友講吓啦。」坐在我旁邊的盤大哥拍拍我的肩膀。

「我……我仲未準備好。」我怯懦地說。

「放心，主會賜予你力量。」盤大哥用笑容鼓勵我。

突然要毫無準備的我上陣，我只好硬著頭皮胡言亂語一番。我從來不覺得自己的人生有被眷顧，走過的路幾乎沒有任何一段是暢行無阻的，如果有神，我還真想問問怎麼衪沒有眷顧我。所以要我分享三件近日得神眷顧的事，比會考考12個A更不可能。

但，當下所有人的目光都集中在我身上，他們的眼裡都期待著我這個非教徒如何運用神級的正向思維，讚頌他們的神如何眷顧我不堪的人生。

「我叫阿軒，大家好。」我說，然後清清喉嚨，免得待會說話走音，「我由細到大都幾乎冇機會遇到女仔，中小學都讀男校，大學嘅女同學都只會注意型英帥靚正嘅男神，而忽略我依啲只係識得將自己收埋喺角落嘅小角色。投身社會之後，做咗救護員，遇到嘅同事都係清一色男性。所以我好慶幸自己嚟到依度，認識到咁多女仔，我相信必定係神指引我，我先會嚟到依度，坐喺大家面前，認識大家。

「另一件事係……其實我會埋怨神一直未有安排一個女朋友俾我，但係今日佢派遣佢嘅信徒盤大哥嚟帶我返教會，我先明白其實神係想為我安排最好，所以我都覺得好感恩。第三件感恩嘅事，暫時未發生，希望喺今日聚會完結之前，神會為我有所安排。多謝大家。」

還能安排什麼？其實聽過Analydia的發言以後，我對這次的聚會已經不抱任何希望了，更遑論期待他們的神會眷顧我些什麼。

其後其他人的發言，我已經無心聽下去，只跟隨著大家拍手、微笑、遞紙巾、祈禱──對我來說，這次教會聚會、讓我結交新朋友的機會，成為了一場「俾面派對」。

打救張志明嗰隻打救 ?

預告：下一回女主角將會登場

3.5

「阿軒，你今晚好被動。」盤大哥說，一邊收拾著椅子。

聚會完結後，教友們再寒暄片刻便逐一離去。我留下來幫忙盤大哥清理場地。

「我唔太適合嚟依啲場合。」我隨意舞動著手中的掃把。

「你今朝仲好雄心壯志㗎喎。」盤大哥說。

我笑而不語。我無法符合那些女孩子的擇偶條件，光有雄心壯志又有何用？

「一個都冇睇啱？」盤大哥停下手上的工作，探頭關心心不在焉的我，「有幾個後生女都幾好吖，又乖，又虔誠信主，信仰堅定。」

她們對信仰的堅定對我來說正正就是障礙。

「咁你下個禮拜仲嚟唔嚟？」他問我。

「應該唔──」

「唔好意思……」有人拍了拍我的肩膀打岔，「你叫阿軒？」

「係、係啊。」天啊，是個女孩子！一個長得嬌小的女孩子。

「我想講……我聽完你嘅分享，我覺得你諗嘢好樂觀同好正面，我好欣賞你。」

「多、多謝。」

「我叫花絮。」她伸手出來。

「你、你好。」我下意識地擦擦手汗才握她的手。

「希望下個禮拜都會見到你啦！」

「好、好啊。」

「拜拜。」她轉身之前，我見到她臉上的笑容。

「拜、拜拜。」我朝著她的背影揮手。

「咦，阿軒，你窒晒喎。」盤大哥撞撞我的手臂，嘲笑我，「點啊？下個禮拜使唔使預埋你？」

「下個禮拜同樣時間再同大家見面！」我對盤大哥說。

---第三章完---

下個禮拜同樣時間再同大家見面！
就好似樓豬貼文一樣

邊有咁誇張

咁你仲唔出第四章

Chapter Four
「咁啱我有一對又大又溫暖嘅手，可以借俾你。」庭軒伸出雙手。

難得，我會主動打電話給余朗迪。

我很少會主動找他，不是因為我不重視這個朋友，而是太過習慣他會主動找我向我匯報戰況。

但這次我不得不主動找他，因為就在這天晚上，我遇到了一個叫花絮的女孩，對她有了心動的感覺。

花絮這個女孩於我生命裡初登場，她出現的方式不隆重，也不華麗。但她說她欣賞我。她欣賞我──這句話讓我覺得我並非自己所想像那麼的平庸，至少對於她來說，在那一刻，我值得欣賞。

所以，我為這個看得見我的女孩子心動了，她成為了我的全世界。

我很珍惜生命裡遇到的這個會欣賞我的人，所以我不打算坐以待斃，我決定要在下週教會聚會上有所行動。這次行動不容有失，但戀愛零經驗的我要行動不至失敗收場，就必須求教於一個追女生經驗值特高的高手。

「喂，余朗迪。」

「做乜啊？」他呼吸有點急促。

「可唔可以……教我追女仔嘅必殺技？」我戰戰兢兢地問。我肯定這問題會遭到余朗迪的嘲笑。

「扑緊嘢！」掛線了。

余朗迪就這樣掛線了。

他就這樣掛線了。

我有事相求，他竟然就這樣掛線了。

還說我是他最好的朋友，都是牛屎。

余朗迪這個人，重色輕友得不得了。

4.2

電話響了。過了不到一分鐘的時間，電話響了。

「唔係扑緊嘢咩？」我問余朗迪。

「扑完啦。」他還在喘氣。

「咁快？你唔係好持久架咩？」

「你頭先打嚟嗰陣我射緊架喇。」

「射緊都聽電話？」我失笑。

「你搵得我肯定有事，點可以唔聽？射到半路都要聽！」

「果然係好兄弟！」我聲淚俱下。聽到他這麼說，不由得不感動，心裡為發現原來這個最佳損友是這麼重視我而感到萬分激動，然而又不禁疑問：「咁你又cut我線？」

「你又唔係救命，又唔係講遺言，咁等我射埋先搵你都得啩大佬！」他補充了一句粗口，我的來電似乎害他結尾一段不夠痛快，「你追咩女仔啊？」

我馬上把剛才認識花絮的過程告訴他，並求教追求到手的必勝辦法。

「其實唔難，聽落去個女仔好似好純品，可能未拍過拖，好有可能仲係處，你真識食，識食好西。」他說。

「其實唔難，咁要點做至得㗎？」

「嗱，主動出擊，約佢飲酒，叫杯望落去冇乜嘢飲落去好有嘢嘅嘢俾佢，等佢半醉到啦，就帶佢返你屋企，搞掂。」

這是他一貫的做法是吧？

「但係……我媽媽喺屋企喎。」

「去佢屋企囉，再唔係租間房囉，咁簡單。」

「Long dick哥，你講緊嗰啲係搵你啲one night stand咋喎，唔係追女仔。」我應該早就知道的，余朗迪這個人擅長的只是找性伴侶，他從來沒有認真追求過女孩子，就連他現在那個貌似徐若瑄的女朋友，他都沒有追求過，都是徐若瑄在倒追他。

現在回想起來，也覺得匪夷所思。余朗迪這個人的命怎麼這麼好。

「咩one night stand，頭先我隔離嗰個就係上次個Rosemary，食過翻尋味。」他又來了，「佢今次著水手裝啊，佢扮Sailor Moon啊，仲要條短裙裡面──」

「妖！」我掛線了。

花絮 呢個名又真係幾特別

4.3

「詩篇55章22節：『你要把重擔卸給耶和華，他必扶持你；他永不讓義人動搖。』」大嬸Yuki合上聖經，「我鍾意依句金句，係因為我覺得神好愛我，佢知道我哋凡人要背負好多好重好重嘅擔子，有好多嘅擔憂，但我哋可以將重擔交俾上帝──」

趁Yuki還在發表偉論，我趕緊翻閱手中的聖經。

這次聚會，教友要翻聖經，跟大家分享自己最喜愛的聖經金句。

我唸的中學是教會中學，聖經是必修科，考試還要考聖經，但我對於這個信仰唯一的認識，就是聖誕節。什麼聖經故事，上課時讀過的聖經金句，就連考試時貼到密密麻麻的那本聖經封面長什麼模樣，我都鮮有印象。

「我揀咗腓立比書4章13節。」輪到坐我旁邊的花絮：「『我靠著那加給我力量的，凡事都能作。』」

「那加係乜水？」我悄悄問她。

「『那』係講緊上帝。」花絮低聲告訴我。

「點解鍾意依一句？」盤大哥問她。

「我哋只係普通人，都會有無力、無助嘅時候，但係信仰可以俾我哋依靠，可以俾到我哋信念同力量，令我哋更加有信心去克服困難。」花絮說：「依句聖經，就好似一句『加油』咁，我成日都用佢嚟鼓勵自己。」

「好，多謝阿絮嘅分享。最後就到我哋嘅新朋友阿軒，分享吓你最喜愛嘅金句？」盤大哥說。

我到最後一秒還在翻著手中那本沉甸甸的聖經，讀著那些文法總嫌不通順的句子，隨意選擇了一句憑字面就能夠解讀的聖經金句：「『我將你的話藏在心裡，免得我得罪你。』」

唸完，大家目不轉睛盯著我，像在等待著我把話說完。

「詩篇119章11節。」花絮瞧了瞧我讀著的經文，提醒我。

啊對，忘了說句子的出處。

「詩篇119章11節。」我照花絮說的那樣重覆一次。

「鍾意依句嘅原因係？」盤大哥問。

「我覺得依句好生活化，唔記住人哋講嘅嘢，真係得罪咗人都唔知，我估唔到聖經都會警惕我哋依啲嘢。」

全場哄堂大笑。我該不會把這句解讀錯誤了吧？

樓豬出多啲貨仔

4.4

「你好風趣。」聚會後，花絮笑著說。

「頭先句金句唔係咁解咩？」

「你總係有辦法令到個個都好開心。」

花絮這個女孩子，總是能夠從我不堪的個性裡尋找到優點。如果有神，花絮大概就是神派來凡間，來到我身邊，引導我學會欣賞自己的天使。她這麼好，我要是錯過了，恐怕會抱憾終生吧？

所以，我決定了──我要約她！就依余朗迪的建議做，約她去酒吧喝一杯！

「阿絮，我想──」

「阿軒，你鍾唔鍾意聽歌？」她幾乎跟我同步發言，只是語速稍為比我快了一點點。

「都……都鍾意嘅。」

「下個禮拜有場音樂佈道會，會有歌手做嘉賓，如果你得閒嘅話，不如……你陪我去？」

我呆住了。意想不到，她會比我先開口約會對方。

雖然我不了解音樂佈道會是什麼東西，也對那個歌手嘉賓的身份不大感到興趣，但我知道，下個禮拜將會是只有我陳庭軒和花絮兩個人的約會。

第一次，屬於我們兩個的約會。

我穿了西裝。

其實不算是正式的西裝，深藍色的西裝外套設計悠閒，褲子也只是選擇了黑色的貼身牛仔褲，腳上踢的是雙布鞋，不是皮鞋。只是，西裝外套裡面我穿了白襯衫，還繫了領帶，所以看起來還是有點正式。

所以我看起來很蠢。蠢得不得了。

站在會場外等待著花絮的時候，我看到所有進去參加音樂佈道會的人都穿得很隨意。我登時成為人群中的異類。

無解，我以為佈道會就是那種很正式的場合，有點像婚禮或者什麼典禮之類的。顯然，是我想得太多，去個佈道會都可以假想成婚禮的模樣。

花絮甫到達，見到我的裝束，少不免發笑幾下。

「你做乜著成咁？」她笑著問。

「我以為個個都會著成咁。」天氣涼了，我的臉卻又紅又熱，「唔好再望啦，快啲入去。」

「我要望啊──」

我不理她，走在前面領她進入會場。

「因為……我望到你好重視今日。」我聽到跟在我後面的她這樣說。

出完, 瞓覺

樓豬又下星期同樣時間再見啦

4.5

佈道會上唱的不是情歌──雖然花絮說是，她說那些都是她和所有弟兄姊妹與上帝之間的情歌。

我不理解，但沒關係，她說是的話就是了。能夠令我把那些歌憑空想像成情歌的，正是跟我肩並肩坐著的她。

我忽然有點明白余朗迪，為什麼旁人認為重口味的事，他卻悠然自得地那樣享受著。那是因為愛，愛能夠將恐怖片都變成愛情片，令再重的口味都變成他的最佳口味。所以在這裡，聖詩都變情歌。

「我記得第一次鍾意男仔係中學嗰陣，佢係學校嘅師兄，運動型，好靚仔。」唱過數首歌之後，歌手分享她的愛情故事，「我成日放學唔返屋企，留喺學校偷睇佢打波。就係咁樣偷睇咗成個學期，終於有一次，天父俾勇氣我，等我可以主動走去佢度，讚佢打波好叻。」

場地的冷氣有點猛，穿著稍為單薄的花絮不時摩擦著雙手取暖。

「係咪凍啊？」我低聲問她。

她搖搖頭。但我還是把西裝外套脫下，披在她肩上。

「多謝你。」她說。

「唔好凍親。」我叮囑她。

「……好多人拍拖之前都會經歷一段好曖昧、好唔知點嘅關係，我同個男仔後尾就發展到咁樣嘅關係。」歌手說。

我偷偷瞄了瞄花絮，她正聽得入神。

「我將個男仔嘅存在話俾媽媽知，將我同佢嘅發展都話埋俾媽媽知，不過媽媽依個時候問咗我一句：『佢信咗神未架？』。」

歌手說的這句話引起了我的注意，她跟那個男生當時的情況，不正正跟我和花絮正要面對的差不多嗎？記得第一次跟隨盤大哥到教會，就聽到有教友視對方的宗教信仰為結婚需要重點考量的其中一項條件，聽她的口吻，如果那時候她老公沒有跟隨她信神，她大概就不會跟他結婚了。

我需要知道是不是所有信徒都會要求另一半跟自己擁有相同的宗教信仰。當然，如果花絮有這樣的要求，我也可以勉強去跟隨。但這樣太虛偽，為了跟她在一起而欺騙她自己已經信了她的神，這種行為跟騙子無異。我不想成為欺騙花絮的騙子。

「……聽到媽媽咁講，我先驚醒，係喎，個男仔未信天父喎，咁我點樣同佢一齊行落去呢？」歌手繼續分享，「於是我去問佢，想唔想同我一齊跟隨天父。我好希望天父可以降臨恩典，令我可以用愛去令佢得到信仰。但好可惜，佢冇。」

我再往花絮瞧了瞧，想留意她的反應。但她沒有反應，仍舊聚精會神地聽到歌手的分享。

「……於是最後，我忍住痛，好決絕咁同佢結束咗曖昧關係。」

我幾乎晚晚都出文喎, 只係佢沉底沉得好快

推

我日日都連登架
樓豬都係呢2日先連出
之前都唔見有
係咪諗住呃我

樓豬文呢

我係話我幾乎日日都出文

馬上來馬上來

4.6

「……於是最後，我忍住痛，好決絕咁同佢結束咗曖昧關係。」

我從旁邊見到花絮的神情裡多了一分失望。當然，那可能只是我的以為，以為花絮會將我和她代入歌手的經歷當中。

「……我相信天父，佢冇帶領到個男仔去得到信仰，令我選擇唔同佢一齊，係因為天父佢已經為我安排咗更好嘅，就喺前啲啲嘅地方，喺人生路上行前多幾步，就會遇到。」

音樂再次響起，歌手唱起詩歌組曲。

歌手唱起第一個音的同時，花絮打了個噴嚏。

「仲覺得凍？」我問她。

「唔係啊，好暖。」她微笑，摸了摸披在她身上的外套。

「我想問呢，其實……其實基督徒係咪一定要搵返基督徒先可以拍拖？」我鼓起勇氣問她。聽過教友和歌手的分享，顯然地她們所給的答案並不如我想像中那樣。我索性問花絮本人，她說的才是給予我疑問最直截了當的回答。

「唔一定。」她說。

我鬆了一口氣。

「其實同邊個一齊、幾時一齊，我哋都係會聽天父爸爸嘅指示，因為我哋都相信天父爸爸會安排最好嘅俾我哋。」

「咁天父爸爸會點樣俾指示？」

「唔知啊。」她聳聳肩，帶點傻氣地笑，「但係我哋會感應到，天父爸爸會有方法令我哋知道。」

我點點頭，表示理解，同時留意到花絮仍然不時摩擦著雙手。

「你係咪好凍？不如我們出去一陣啦，依度啲冷氣好勁。」

「唔凍啊，你俾咗件褸我著，我ＯＫ，係對手有少少冰啫。」

「咁啱我有一對又大又溫暖嘅手，可以借俾你。」我攤開雙手，遞到她面前。

她笑，靦腆地笑。

然後，她毫不猶疑，就接過我的手，握著取暖。

「仲有膊頭，可以借埋俾你。」我說。故意把視線從花絮身上移回到台上的歌手，免得被她發現了我的羞澀。

她沒有回話，但她把頭輕輕靠到我肩上。手，依然用力握著。

現場唱著的聖詩，聽著，都變情歌。

---第四章完---

好正

樓豬 第5章呢

謝謝

Chapter Five
「我應承你，我會保護你，包括你嘅信念同堅持。」庭軒向花絮許諾。

「拍拖一星期紀念快樂。」

史上第一次，我在Facebook放閃。

連我本人都感到難以置信。

那個晚上的音樂佈道會，撮合了我和花絮。我把我溫暖的手借給冷得發抖的她，她絲毫沒有猶疑，就牽住了。我問她是不是得到了上帝的指示，她說，會陪女孩子到壓根兒不感興趣的音樂佈道會，為她披外套，又把手借予她取暖，即使沒有上帝的指示，女孩也知道這個男孩子就是天父爸爸派遣來到她身邊的使者，使命就是要令女孩得到幸福。

我們就這樣牽著手，一直到散場，一直到離開場地，直到送她回到家門前，才依依不捨的放開。

我們都沒有向對方告白，沒有告訴過對方自己的心裡話，因為都不必說，因為在我們牽起手的剎那間，我們就已經向對方揭露了自己的感情，以及表露了我們心上那無形、卻指著對方的箭頭符號。

「陳庭軒都有拖拍，世界變。」發佈不到兩分鐘，就有第一個留言，來自同事阿佳。

「陳庭軒都有拖拍，世界變。」第二個，相同內容，來自中學同學瘦賢。

「陳庭軒都有拖拍，世界變。＃保持隊形」第三個，來自余朗迪。

這幫人過份得不得了。

羨慕

5.2

談戀愛讓我每日生活變得更充實。往日除了值勤，其餘時間基本上都在家裡電腦前虛耗，或者接來自余朗迪的電話聽他娓娓道來他的戰爭史。

但跟花絮在一起以後，每逢休息我都會到她學校接她放學，還有陪她往教會。唸大學的她帶我參觀了她的學校，把我介紹給她的同學認識，還試過幾個人夾著我讓我偷偷潛入教室、混進學生堆中聽她的演講報告。

我本來覺得自己的生活很單調，直到花絮的出現，她介入我的人生，瞬間將我的生命豐富了。就像本來單手彈奏著的鋼琴練習，單調乏味，卻突然變成四手聯彈的演奏曲，引人入勝。

「阿軒，返咗教會一排，開心咗喎。」盤大哥說。

參與教會已經半年，我跟花絮在一起也差不多有半年的時間了。

「拍拖梗係開心啦，成日嘴角含春咁笑。」負責開車的阿佳說，「頭先做緊嘢都可以無啦啦笑，嚇得我。」

「諗起今晚帶佢返屋企見家長嘛，少少開心多多緊張。」就如阿佳所說，我又不自已地嘴角含春。

「個女仔見你家長喎，緊張嘅都應該係佢唔係你啦。」阿佳說。

「我都會擔心阿媽對佢有咩睇法。」

「哈哈，阿軒，見到你返咗教會之後開心咗咁多，我好開心、好感恩。」盤大哥巧妙地將話題從見家長硬生生拉回到教會之上，「要感恩神對你嘅眷顧啊。」

「真係要、真係要。」我點點頭，嘴巴再次不自已地上揚。我感激神，因為有祂才有教會，有教會我才有機會遇到花絮。但我更加要感激我的女神花絮，自認識她以來，我的確受到她的影響，改變了許多。我不再覺得自己是零──縱使事實確是如此，但我會學著充實自己、豐富自己，充滿衝勁地活著，令自己有保護她的力量。

羨慕+1

幾時有人可以介入下我整個人生

返教會

5.3

「陣間上到去有啲咩要注意架？」花絮問我。她顯然有點緊張。

「入屋之前要除鞋，仲有見到我阿媽唔好叫伯母，叫伯有或者Auntie。」

「咁你個妹呢？」

「細妹囉。」

「佢大過我，我冇理由跟你叫佢細妹喎。」她失笑。

「咩冇理由，佢個名真係叫細妹，陳細妹。」

下班後到大學接花絮放學後，我們坐巴士回家。坐車之前，她問我要不要買些什麼禮物給我媽，我說不用，因為她本人就是給我媽最好的禮物了。媽見到我交了女朋友，肯定開心得不得了。當然，我不會把我長久以來交不到女朋友的事告訴花絮，這樣太丟臉。

最後花絮還是買了一盒叉燒，純粹因為我想吃。

「點解改你名就叫陳庭軒，改細妹名就改得咁求其？」她在車上問。以前唸中學的時候，同學知道細妹全名後都會對它的起源充滿好奇，我早就見怪不怪了。

「咩求其，我聽阿媽講細妹個名係公公改嘅，因為佢初戀情人就係叫細妹。」

「哇，好浪漫！」

「你啱啱先話人哋個名改得求其！」我丟她一個鄙視的眼神。

「我唔知原來背後有咁嘅故事吖嘛！」她挽起我的手臂，靠著我的肩膀，若有所思地凝望著車窗外倒退著的風景，「個初戀情人對你公公嚟講，一定係好深刻、好深刻。公公想將同初戀情人之間嘅遺憾修補，所以將孫女改名叫『細妹』，以後就可以將對初戀情人嘅愛，投射落孫女到，繼續未了緣。」

女孩子是不是都愛將事情浪漫化？而且還浪漫到如此出神入化。

「你覺唔覺得有少少變態，變咗公孫戀。」我說。

「咩啫，唔係咁啊。」她鼓著腮幫子，打了我一下。

我被她這個模樣逗得吃吃笑起來。

「我知，我明你意思，的確公公係好錫細妹。」我說，「咁……將來我哋有小朋友，小朋友大個咗又有小朋友，你會想幫佢哋改咩名？」

她坐好，不懷好意地打量著我，「你係咪想我爆自己嘅初戀出嚟？」

我笑得有點尷尬，畢竟我的詭計居然被她戳破了。

不了 不了

5.4

她坐好，不懷好意地打量著我，「你係咪想我爆自己嘅初戀出嚟？」

我笑得有點尷尬，畢竟我的詭計居然被她戳破了。

「初戀係邊個唔緊要，最重要係依家戀緊邊個。」我把她的頭拉回到我的肩膀上靠著。

「你啱。」她把我的手臂挽得緊一些，「咁……孫仔就叫『國榮』，孫女就叫『詩芸』。」

「哈哈，你鍾意張國榮？」

「正常女仔都會鍾意張國榮。」她說。

「咁又係，正常男仔都一樣會鍾意張國榮。」

她又坐起來瞪大眼睛看著我，我則給她一個意味深長的笑容作弄她。

第一次，在家裡見到妹夫，我沒有大難臨頭的感覺。

第一次，和細妹妹夫同桌吃飯的時候沒有被媽催促我交個女朋友。

因為，這回是催婚。

「媽，我哋拍咗半年拖咋。」我說。

「依家興閃婚啊！」媽說。

「伯有，我仲讀緊書㗎。」花絮掩不住面上流露的尷尬。

「讀緊書都可以結婚㗎！」媽一臉理所當然的模樣，「我哋屋企好開放，諗嘢好前衛！」

「係啊，我以前讀書都好鍾意國榮，媽都冇話過我。」我說，逗得花絮禁不住笑。

「咩國榮？邊個國榮？」媽著緊地問，深怕「新抱」最後變「女婿」。

「我知！」細妹舉手搶答，「哥哥以前鍾意哥哥！」

媽如釋重負地笑得開懷。

「原來係真嘅。」花絮說。

「咩嘢？」

「你以前真係鍾意張國榮。」

「我都係正常男仔嚟嘛。」我竊笑。

我細個都鐘意過「哥哥」

咁我哋應該來自同一個年代

5.5

還在唸中學的那些年，很喜歡張國榮，甚至很渴望成為張國榮。世間上好像就只有他這麼一個人，能夠使得那麼多女孩子傾心，甚至連男孩子亦同樣逃不掉，被他迷得神魂顛倒。

那時候的張國榮，就是這樣燦爛、耀眼、高高在上。又有誰會料到於一個可以肆意說笑的日子，他會開我們一個最殘酷的玩笑。

他選擇離開舞台的方式，太突然，太始料未及。

那時候的張國榮，跟這時候的羅仲賢，都是這麼突然的，說退場就退場。

我的舊同學，校草阿仲，全名羅仲賢，他就躺在我眼前。

穿著西裝的他，大字型的躺在路邊，腳上一雙擦得亮麗的皮鞋飛脫掉，白色襯衫染成一片血紅。他的脖子，我看著，好像再也承托不起他那顆頭顱的重量了。

我走近他，蹲在他的腳邊，絲毫感覺不到他的氣息。

「喂，依個冇㗎喇，處理咗啲傷者先啦。」我沒聽清楚是阿佳還是盤大哥對我說。

但我實在反應不來，我就只有蹲在他腳邊，看著一動也不動的他。

上班繁忙時間，一輛失控的貨車高速衝上行人路，撞進了一個站滿了人的巴士站。部份候車的人走避不及，一個接一個被捲入車底，還有一個被車頭和山坡牢牢夾住。

阿仲大概是站在最前面的其中一個人，我們在接近車尾的位置發現了他。阿仲他胸口凹陷，阿佳說應該是車輪輾過了那裡。

我無法想像。

還有他的頭蓋，破開了，我不忍看著他那溢出的腦漿。

我記得再過幾天，他就要結婚了，而且要娶的是一個漂亮的空姐。

可是，他現在這副模樣，還能怎樣結婚？

我跪在他腳邊，搖著他的腿，希望把他搖醒。他的腳順應著我的搖晃而擺動著，很無力。

「阿仲。」我再靠近一點，把手放在他失去立體感的身體，搖著他。

但他還是躺著，不回應我。

我不敢再往前爬去了，不敢仔細看他的臉。我怕以後，我會記得的阿仲，會是現在這張沒有生氣、血淋淋的臉。

我摸到他的左手，還有他手腕上的手錶。錶面佈滿了裂痕，時針停住了。

未必嘅

5.6

時間都好像停住了。

我明明記得我仍然跪在阿仲旁邊，怎麼轉眼間我卻來到了花絮的懷抱中？我是怎麼回到救護站的？我竟然連半點印象都沒有。

「阿絮，阿軒就交俾你，睇住佢。」依然穿著制服的盤大哥丟下這句，就離開了更衣室。我低頭看了一下無力攤坐著的自己，才發現已經換上了便服。同樣地，我沒有印象自己換過衣服。

中間的過程就像是憑空消失了一樣。在那之前，那些我親眼見到的，會否都純屬我的想像？

「我哋返屋企喇。」花絮說。

我點頭，讓她扶起我。

媽不在家，花絮用我的鑰匙開了門。她扶我坐到床邊，彷彿我會隨時無力倒地的樣子。

但，我的確是渾身無力，很想就這樣倒下去，睡一覺。然後，醒來，重新開始。

阿仲還是好好的。

「要唔要飲水？」花絮問我。

「阿仲佢——係咪真架？」

花絮沉默半晌，「件事對於你嚟講係好大打擊，你依家——」

「即係真嘅。」我說。

都是真的，阿仲真的就躺在那裡，倒在血淋淋的血泊當中。

他的皮鞋飛到老遠去了，白色的襯衫都染成血紅了，胸口凹陷了，脖子折斷了，還有他的臉……

「阿軒，冷靜啲，冷靜啲。」花絮坐到我旁邊，再次抱住我。

她抱著我的時候我才發現，原來那些我以為只徘徊於自己腦海裡、對於眼見到阿仲生命中最後一幕的那個畫面的那些形容，都不自主地溜出了嘴巴，夾著眼淚，以及鼻涕，失控地噴灑出來。

「阿軒，仲有我，仲有我啊。」花絮抱著我，努力地安撫我，「仲有我喺度，我會陪喺你身邊，幾耐都得。」

「要永遠啊。」我說。

「嗯，永遠。」她回應。

我稍稍離開了她的懷抱，望著她的眼，再望著她的唇。

我忽然很害怕失去。

幾時有人陪我呀

推 無理由咁少正皮

lm 推一推

多謝大家

5.7

我稍稍離開了她的懷抱，望著她的眼，再望著她的唇。

我忽然很害怕失去。

完好無缺的阿仲，那個活生生的阿仲，那個往後生活都應該美滿幸福的阿仲，他的生命，就這樣突如其來的、始料未及的，失去。

我的生命，會不會也是這樣的，倏地失去？

花絮的呢？會不會？

我真的很害怕失去。

於是，我吻了下去，吻在花絮的唇上。

一邊流著眼淚，一邊噴著鼻涕，一邊任由腦袋放肆地回想著關於阿仲倒地的畫面，一邊任由身體失控地對花絮肆意妄為。

我把她壓倒在床上，吻著她的唇，扭動著自己的身體。我的左手陷入她的頭髮裡，右手解開著自己褲頭上的鈕扣。

「阿軒！」她掙脫了我的嘴，但我馬上用自己的唇摀住她的嘴巴。

我拉下自己的長褲，在她兩腿之間猛烈磨蹭，然後企圖把她的也脫掉。

「阿軒你做乜嘢？」她喊，她哭，她用力地把我推開。

我倒在地上，望著花絮，才意識到自己剛才對她做了多可怕的事。我很歉疚，但那些接近無意識地所作出的舉動從何而來，我實在茫無頭緒。我無可否認自己身體出現了反應，然而那些行為，我壓根兒不想在未得到花絮的同意之下作出。因為我很清楚，這是對她的傷害，尤其是當那個加害者的角色是由我飾演的情況下，對她的傷害更大。

「陳庭軒，我係基督徒，唔可以有婚前性行為！」花絮驚魂未定，面上的眼淚鼻涕不比我少，「而且，我唔想！」

「對唔住。」我試著站起來，但脫了一半的長褲把我絆倒，害我狼狽的跌回地上。

「阿軒，如果你愛我嘅話，請你尊重我。」她語態雖平靜，但我聽到她說這句話的時候，心在吶喊。

「我應承你，我會保護你，包括你嘅信念同堅持。」我對她許諾。

---第五章完---

今晚冇

正常都無
樓豬唔係成日po

第六章有嘢要改, 改完先post得, 請耐心等待

Chapter Six
「但係，我信你啊。」花絮握著庭軒的手。

「你好返未？」余朗迪問我。

「我有啲咩嘢要好返？」我反問。

「阿仲單嘢呢？」他問我。

阿仲意外去世距今已經兩個月，同學出席過他的喪禮之後，Whatsapp群組一片冷清。最後一個訊息是沒有出席喪禮的同學留下的一句「RIP」，其後再沒有誰打開新的話題。

看著以往在Whatsapp一向被人手置頂的中學同學群組，就這樣一直往下沉。我很想說些什麼來讓它再次熱鬧起來，然而一向甚少發言的我，根本沒有那樣子的勇氣，更完全沒有頭緒說些什麼才算得上合適。

「阿仲單嘢有咩需要好返？」我又反問。

「我擔心你放唔低啫。」他拿起酒杯，呷了一口紅酒。

雖然中學同學們不再聯絡了，但余朗迪還是會偶爾約我見面。跟以前一樣，他老愛約我到酒吧，跟我聚聚之餘趁機看看能否捕獵到他最愛的龐然巨物。不過這次他沒有四處張望，專心陪我聊天，可能是因為待會徐若瑄會來的緣故，所以表現得稍為檢點。

「阿仲死咗係事實，我哋冇嘢需要好返，問題係，我哋要幾耐先接受到依個事實。」我也喝了一口手工啤酒，「個Whatsapp Group可唔可以講啲『RIP』以外嘅說話？下次同學聚會大家又接唔接受到少咗阿仲？或者會唔會因為阿仲死咗而從此唔再聚舊？」

余朗迪沉默，似乎反應不來該如何回應。

我嘆氣，搖了搖頭，把杯裡剩下一半的啤酒一口氣乾了。

「要多杯？」侍應替我收起了杯子。

我點點頭，豎起食指。

「其他人我唔知，亦都唔太在意──但係你似乎未得囉。」余朗迪說。

我承認，在意外現場看到阿仲屍體的那一幕依然歷歷在目，觸碰他身體時的觸感我仍然無法忘卻。我沒有刻意要求自己忘記阿仲，我或許只是需要再花多點時間去接受阿仲不會再在我生命裡出現這回事。

樓豬 係咪我太心急

係我出文出得慢

貓奴仲要有米八咁高

6.2

「咁你同你條女又點啊？」余朗迪轉個話題。

「都係咁啦。」

「你講嘢咁廢嘅？」

「冇廢啊，hea你啫。」我說笑。

「仲冷戰緊？」他問我。

我跟花絮現在的關係說不上是冷戰，只是發生過上次那件事之後，我們的相處多了一份尷尬。或許是因為我了解到她的底線，而她亦認識到我的期望，然而我的期望正正就處於她的底線之下。

我無法為滿足自己而僭越她的底線，她也無法降低自己的底線以滿足我的期望──這就是我倆之間如今相處感到尷尬的地方。

不過我跟她還是會如常見面，像以前那樣拍拖、到教會、到學校接她下課，只是對於那天的事，我們有默契地隻字不提。

「咁你仲有冇掂佢？」

「講呢啲。」我懶得理他。

「我覺得相比起阿仲件事，識到女朋友但係破唔到處對你嘅心理影響仲大啲！」余朗迪笑得很可惡。

「黐線。」我一口氣把侍應生端來的手工啤酒喝了一半。

酒量一向不佳的我，加上空腹喝酒的關係，我已感到微醉。

「來了。」余朗迪說。

徐若瑄徐徐步入酒吧，沿途吸引了不少目光，但四處張望的她眼裡只有余朗迪。她身邊還跟著一個女孩，同樣高挑美麗。

余朗迪揮揮手，讓她知道他的位置。一見到余朗迪，她馬上笑逐顏開。

這個女孩子的世界裡根本只有余朗迪一個，雖然余朗迪是我最好的朋友，但每每想到他如何糟蹋這個女孩子的一片真心，我就恨不得將他切之而後快。

「Vivian，my babe。」他接過徐若瑄的手，親吻了她的臉頰。

對了，忘了說，余朗迪這個貌似徐若瑄的女朋友，真的叫Vivian。

「哈囉，阿軒。」她對我點頭。

「哈囉。」旁邊的女孩也對我們微笑打招呼。

「介紹俾你哋認識，佢係Barbara。」Vivian說。

咁都好啲

6.3

「介紹俾你哋認識，佢係Barbara。」Vivian說。

「Brabraa？」余朗迪差點噴紅酒，實在失禮得不得了。

我用手肘撞了他一下，著他檢點些。

「Barbara。」她禮貌地糾正。

「依個係我男朋友阿迪，同埋佢朋友阿軒。」Vivian也把我和余朗迪介紹給Barbara認識。

「你哋睇吓叫咩飲？」余朗迪把菜牌遞給她們，然後趁著她們討論著要喝些什麼的時候，在我耳邊悄悄說：「之前我叫Vivian介紹啲女仔俾你識，嗰個Brabraa，單身又單純，啱你口味。」

「佢好高喎。」目測穿著高跟鞋的Barbara至少比我高半個頭。

「高咪腳長囉，有排玩。」余朗迪一臉理所當然的樣子。

四個人再聊了一會，讓我和Barbara對對方有了基本的認識之後，余朗迪他們就借故走開，留下我跟Barbara獨處。

「你鍾意飲手工啤酒？」Barbara試著打開話題。

「都係試吓啫。」我呷了一口啤酒，不自然地稍稍移開目光。

「我未試過飲手工啤酒，有冇邊隻你試過覺得唔錯？等我又可以試吓。」她手托著腮幫子，目不轉睛的望著我。

「我……唔太熟啲酒名，可能你請教阿迪會好啲，佢有飲開酒。」說罷，我又往嘴裡灌了幾口啤酒。

「咁你宜家飲緊依隻呢？」

「我都唔識，都係阿迪叫俾我。」

「哦……」她指尖在自己的酒杯口劃了數圈，「聽Vivian講你係救護員，有冇啲難忘經歷可以分享吓？」

我在腦海裡搜尋了一會，但始終尋不著有任何片段比見到阿仲躺在路邊更深刻、更難以忘掉。雖然我了解她只是單純地想對我多作了解，但這個話題，還有這段記憶，我暫時無法忍著痛去觸碰。

「冇。」我讓嘴角稍稍彎起，想展現一個不在意的微笑，「冇乜特別經歷。」阿仲的事太沉重，我無法說出口，也認為沒有必要讓眼前這個初相識的女孩子感受那份沉重。所以我只能夠這樣冷淡地結束這個話題。

「咁……講吓你平時放假會做啲乜？我鍾意跑步同踩單車，如果有興趣可以約埋Vivian同阿迪一齊去吖！」

「我比較……少運動，而且放假都要陪女朋友，唔好意思。」

「你有女朋友？」她有點訝異。

「係啊，唔好意思。」我把啤酒再一次乾掉。

加油

6.4

「你有女朋友？」她有點訝異。

「係啊，唔好意思。」我把啤酒再一次乾掉，「我去洗手間，唔好意思。」

不勝酒力的我離開了座位，步履蹣跚地往洗手間方向走去。

余朗迪和徐若瑄在邀請這個女孩子來見我之前，大概沒有跟她說我有女朋友的事吧？就連我也不懂，我已經有了花絮這個女朋友了，余朗迪怎麼還要給我介紹女孩子。我跟花絮的關係沒錯是有了變化，我跟她暫時都未能習慣這些變化，但不代表我們會因此而分開。

我知道余朗迪很關心我的性生活。老實說，我也很想啪啪啪，尤其是交了女朋友之後，我真的很想啪啪啪，但是女朋友不願意也是沒有辦法的啊！我總不能因為無法啪啪啪而跟她分手啊！也不能因為我要啪啪啪而逼使她背棄自己的堅持和信念啊！加上，我的左手這個女朋友，也把我服侍得尚算周到啊！既然如此，我──

「阿軒？」

走到洗手間門前，有個女孩攔住了我。她很眼熟，但她不是花絮，也不是Barbara。這個女孩有點醉，站著也在搖晃，要不是攔住我的那隻手撐著牆壁，她大概已經倒地了。

「咁都喺度撞到你。」她指著我的鼻子，吃吃笑著，「你死喇，背住花絮嚟蒲，我聽日上堂實話俾佢知。」

我記得她是花絮的同學，她叫姣姣。那不是同學給她取的別名，那是她的本名。

「你做乜飲到咁醉？」我扶著她，免得她跌倒在地上失態。

「因為……開心囉！」她突然用雙臂繞著我的脖子，把臉靠近我，「甩咗個賤精男朋友，所以好開心。」

「你……你做乜嘢？」我嚇得心跳加速，於瞬間酒醒了。

「原來近睇，你都幾靚仔。」

她說話的時候，我感覺到從她嘴裡噴出來的酒氣。

我們的鼻尖，甚至馬上就要碰到對方。

「你飲醉喇。」我想撥開她，但她把我繞得更緊。

「你咁靚仔，做花絮男朋友真係好嘥。」她說。

我不了解她的意思，但我無暇分神去追問。

因為我在掙扎著。

6.5

姣姣長得姣好，而且不曉得是胭脂還是喝醉了，她泛紅的臉頰讓她看起來帶點楚楚可憐，就像……就像ＡＶ裡面的女主角一樣，都是那副惹人憐愛的模樣。

而她的身材，雖不如ＡＶ那些女主角那般火辣，但穿起貼身連身短裙，不得不承認，是有點誘人。

她雙手離開了我的脖子，一路沿著我的肩臂往下滑，經過我的手臂的時候，還輕輕的捏了兩下。

她吸吮著我的下巴──縱使感覺有點奇怪，但我出奇地覺得舒服，尤其是在她的嘴唇和舌頭撩動我的鬚根時，我忘了抵抗。

她其中一隻手輕輕觸摸著我的胸膛，遊走一會便移師往我的腹部，隔著恤衫刻劃著我的線條。

然後她的手繼續往下遛，我感到褲襠內有一陣溫暖包裹著我。

「唔好──」我把她的手拉出來，下巴甩開了她的嘴。但同時我失去重心，往後倒去了。

我被姣姣推進廁所內，被她壓倒在地上。

原來她一隻手在撫摸我的同時，另一隻手摸到了我背後的門把，於是順勢開門，把我推了進去。

「我想啊。」坐在我身上的她說。

「我唔得啊。」我欲起來，她卻壓著我的肩膀。

「我知你都想嘅。」她在我耳邊低聲說。

「我真係唔得──啊！」

她不理會我的反抗，用嘴巴堵住我的嘴巴，一隻手按住我的肩膀，一隻手熟練地解開了我褲子上的鈕釦。

「阿軒，你都要令我舒服啊。」她望著我微笑。

哇哇哇

6.6

「唔──唔得啊！」我咆哮一聲，就起來了──不是那邊起來了，而是我整個人站起來了。姣姣則跌倒在地。

「你係咪男人啊！送俾你都唔要？」姣姣抬頭瞪著我，目露凶光。

「我……我有女朋友，所以唔得，唔好意思。」我把褲子穿好。看到狼狽倒地的姣姣，還有一個剛從廁格出來嚇得目瞪口呆的男人，我把姣姣拉起來，扶她出去，以免她獨個兒留在女廁會尷尬甚至遭遇危險。

「男人背住女朋友偷食有幾出奇啫？」姣姣邊走邊說。

「如果你有男朋友，你會唔會介意佢出去偷食？」

「唔介意喎。」她帶點賭氣的說。

「但係我介意。」

我把她帶回剛才的座位上，Barbara不在了，但余朗迪和徐若瑄還在那邊。

「喂，你講過啲乜搞到Barbara走咗？依條女邊個嚟？」余朗迪問我。

「佢係阿絮嘅同學，飲醉咗，好唔清醒，麻煩你睇吓有冇辦法搵返同佢嚟嘅朋友，或者睇吓可唔可以送佢返屋企。」我把姣姣安頓好在我本來的座位上。

「ＯＫ，你走啦？」

「嗯，走先，下次再約。」我頭也不回的急步離開了酒吧。

好好呀

Thanks

陳庭軒係咪男人嚟架

6.7

對於剛才差點鑄成大錯，我無法假裝沒事發生過。雖然到最後我沒有和姣姣做過些什麼，但不得不承認我曾經有過出軌的念頭，只是最終能夠懸崖勒馬，拒絕了姣姣的要求。

姣姣是花絮的同學，我不曉得她會否向花絮說起這件事，更不肯定她會否在描述的過程中加油添醋，刻意離間我和花絮的關係。所以我必須搶在姣姣能夠向花絮說起這件事之前，先向花絮自首。

當然，要向她坦白的最主要原因，是希望她知道我是一個有承擔的人，做錯了會承認會改正。

氣喘吁吁的來到花絮家樓下，穿著輕便街坊裝的她已在等候。手裡緊握著電話的她似乎很焦急。

「阿軒，做咩搵得我咁急？」

我呼吸有點急促，不知道是因為急著趕過來的緣故，還是因為太緊張，未準備好如何對她坦白。

「你件衫好污糟，不如我拎件我哥哥嘅衫俾你換？雖然佢肥你一倍，但係都可以著住先嘅。」她掩嘴偷笑。

「阿絮，對唔住。」我鼓起勇氣。

她的笑容慢慢褪去，只餘一臉錯愕。

「頭先我同阿迪去酒吧，我遇到你個同學姣姣。」我說，不打算作任何修飾，「我喺廁所門口撞到佢，嗰時我哋都飲到醉醉哋，佢突然之間攬住我，咬住我下巴，仲推埋我入廁所……我承認我曾經有一刻把持唔住，想諗住同佢……但係我冇，我冇咁做到。我最後都係推開咗佢，叫阿迪幫佢搵返佢啲朋友送佢走。」

花絮目無表情看著我，眼裡盡是淚光。

「對唔住，阿絮，對唔住。」我再三道歉，差點就想賞自己幾個耳光。

「點解要特登趕過嚟話我知？」花絮問我。

「因為……因為我唔想瞞住你。」

「你有冇諗過唔話俾我知嘅話，其實我可能永遠都唔會知？」

好好睇呀

好睇

樓豬又係咪男人嚟架

「你有冇諗過唔話俾我知嘅話，其實我可能永遠都唔會知？」

究竟花絮會咁講

今晚有冇

6.8

「你有冇諗過唔話俾我知嘅話，其實我可能永遠都唔會知？」

「但係我唔想瞞你啊，阿絮。」

「其實你頭先打俾我之後，姣姣都打咗俾我。」花絮頓了半晌，我憂心的看著她，「姣姣話係你做主動，係你推佢入廁所，而且你哋已經──」

「冇啊，我冇啊。」我打斷了她的話，不住搖頭否認。

「雖然你同姣姣講嘅嘢好唔同……」她用泛著眼淚的眼睛望著我，露出淺淺的微笑，「但係，我信你啊。」她握著我的手。

我很感動。

我沒有料到她這麼容易就相信我了。即使我跟對方就同一件事所講述的版本完全不同，她還是沒有要求我再作解釋，就這樣相信我了。

我不曉得到底是因為什麼，花絮會願意相信我，我只知道，這份信任，多難得。難得得不得了。

「多謝你相信我。」我說。

「傻佬，我知你唔會呃我。」她搖晃著我的雙手，「但係我聽到姣姣個電話之後我真係好驚，所以你都係要氹返我。」

「咁……我請你食糖水？」

「咁夜食糖水好肥㗎。」她話是這麼說，但腳已經開始陪我往街角的甜品店走去，「係喎，你頭先有冇蝕底俾姣姣？」

「有啊，佢摸我啊。」我噘嘴裝可憐。

「摸你邊度啊？」

「ＪＪ。」

她倒抽一口涼氣。

「咁使唔使呵返啊？」

「要啊！要啊！」我雀躍地點頭。

「你魔鬼嚟㗎！引誘我犯誡。」她鬧著玩的打了我手臂好幾下。

---第六章完---

我都想糖水
好肚餓呀

雖然篇文好似沉沉地
不過樓主真心寫得好
我會繼續支持
加油

推到有文

想食就唔好忍

多謝支持, 好感動

Chapter Seven
「你拍拖係咪只係為咗啪啪啪啊？」

早上才下班回家，睡不夠幾個小時，又被余朗迪的電話吵醒。

一大清早就打電話來，根本用不著去思考，就知道他是來匯報昨日戰況。

掛斷了來電兩次，他還是死不心息，繼續打來。終於，為了能夠盡快安靜夢會周公子，我只得按下接聽鍵，跟他速戰速決。

「講咗先，今次搞咗幾耐先射？」

「乜嘢啊，睇小我？搞咗成晚啊！幾粒鐘先完事。」

果然不出我所料，他打來是為了大談其性事。

「因為舉唔起？」我諷他。

「你食屎啦，我不嬲都好持久，使唔使同你試吓？」

「你唔好性騷擾我。」我躺在床上，閉著眼睛，盡努力睡眠，「唔好介意我邊瞓邊聽你講，我當床邊故事聽。」

「嘩，咁血脈沸騰我驚你瞓唔到喎。」他發出惹人生厭的笑聲。

「有話快講！有屁快放！」

「有精但冇咁快射！」他補充。

唉，這個人腦袋裡到底裝了些什麼？

「唉，余朗迪，你快啲講啦，我真係想瞓覺。」我開始哀求。

「唉，陳庭軒，其實我講咁多都係想幫你增加性經驗啫。你都唔細啦，幫你做啲準備，第時有機會一出招就技驚四座，幾犀利。」

「表演咩，技驚四座。」我失笑。

「你其實想唔想？」他突然正經八百。

「想唔想技驚四座？」

「做愛啊。」他直截了當。

「又……冇話想唔想嘅，都要睇阿絮肯唔肯。」

「要佢肯就即係結婚之後啦，咁你哋打算幾時結婚？」

「未有計劃，而且都冇咁快啦，阿絮都未畢業。」

「咁你點忍？仲要無了期咁忍？唔係啊嘛。」他深深嘆一口氣，「搵過個啦，搵個可以扑得嘅女朋友，上次個Barbara都唔錯，又冇信教。再唔係介紹啲冇手尾嘅俾你，咁你就可以一邊同你個純情蒸餾水拍拖，一邊搵女扑，爽啊！」

「余朗迪，你拍拖係咪只係為咗啪啪啪啊？」

其實開頭我覺得幾搞笑 但開始有啲沒趣
btw 啪啪啪

結尾入緊直路, 再講多少少庭軒嘅掙扎就差唔多完
淨返嘅情節冇乜笑料, 但希望睇到最尾大家會覺得個故仔有啲意思

樓主加油

My name?

你個名同我個故個名

7.2

聽到他那樣說，我有點生氣。

那些話實在太侮辱人，彷彿把女朋友物化成為洩慾工具那樣，幸好我太熟悉余朗迪的個性，了解他這些話並無惡意，只是純粹為我設想，想為我打算。

哪有男人不好色？有慾望都是人之常情。我明白這個道理，但偏偏我愛上了一個意志堅定的女孩，為她的信念而堅守，就是我保護她的方法。畢竟那次，我見識到自己的慾望能夠為她帶來何等程度的傷害。

我也很想啪啪啪，我也有這樣的需要，但沒有辦法，因為我愛她，我愛花絮，所以我必須尊重她。即使過程再難熬，會遇到再多的掙扎和誘惑，我也得一一克服。

「唔係。」他沉默了半晌，然後語氣變得極為嚴肅，「只不過性愛係兩個人維繫感情嘅重要元素。」

我冷笑一聲，「余朗迪，你係我兄弟我先咁直接問你──Vivian對你一心一意，點解你仲可以出去搞其他女人？『性愛係兩個人維繫感情嘅重要元素』？你同其他人嘅性愛點樣維繫你哋兩個之間嘅感情？」

「陳庭軒，你唔熟Vivian，你唔知我哋兩個之間咁多。」他嘆氣，「我同Vivian維繫感情嘅方法，就係容許對方出去玩。」

「有冇可能啊？」我感到難以置信，看起來好單純好不做作的Vivian怎麼可能會默許男朋友這樣做呢？更遑論跟男朋友各自各拈花惹草。

「我同Vivian拍拖嗰陣已經視對方為結婚對象，但係當我哋第一次上床嘅時候，我哋先發現各自都有過唔到嘅關口──我好鍾意肥婆，但係Vivian好瘦；Vivian鍾意多毛嘅男人，但係我連鬚都得嗰幾條，心口同腳直情光脫脫咁。一上到床，我哋對對方就即刻一啲興趣都冇，但係我哋唔想分手，因為真係太鍾意對方，所以我哋決定嚟一段open relationship。不過，有限制，就係我只可以同肥婆上床，而佢只能夠搵毛多嘅男人，一直到我哋都覺得玩夠，就結婚。」

我聽得目瞪口呆。

「我同Vivian就係靠同其他人嘅性愛，嚟令到我哋之間嘅感情不至於太單調乏味。」他說，「你未拍過拖可能唔知，但係冇sex，真係好dry。」

真係會有咁既人🤔

7.3

「我同Vivian就係靠同其他人嘅性愛，嚟令到我哋之間嘅感情不至於太單調乏味。」他說，「你未拍過拖可能唔知，但係冇sex，真係好dry。」

「好……好荒謬，我接受唔到囉。」我說。

「正常，正如我接受唔到你拍拖唔扑嘢一樣。」

「『愛是恆久忍耐』──依句話係跟阿絮返教會嘅時候聽到，亦都成為咗我嘅座右鉻。男人會身痕真係好正常，但係真正嘅愛，會令你願意去忍耐……幾耐都好，都會忍。」

「嘿嘿，聽住先啦。」他冷笑，「忍個幾兩個月都仲得嘅，忍兩年我怕你痕到𢲷損晒。」

我以為自己有能力堅忍，但余朗迪沒有騙人，沒有限期的忍耐，實在難忍。

即使有需要，我在花絮面前也得絕口不提，以免又一次對我們的關係造成衝擊，令花絮對我盡失信心。

跟花絮繼續維持有愛無性的拍拖生活半年，她邀請我出席她的大學畢業典禮，而在那裡，我再一次面對誘惑。

因為入場觀禮的門票有限，花絮只邀請了我一人出席，同時亦擔任了她的專屬攝影師。由於她的同學早就認識我了，所以見到我時也表現得熟稔，甚至要搶著跟我合照，笑說我的出席率比他們當中有幾個同學還要高，我比他們更應該上台領畢業證書。

花絮的同學都很熱情，容納我成為他們當中的一份子。唯獨是姣姣，她沒有走過來跟大家相聚，典禮前後她都是自己一個人坐著。不過這樣也好，我也不想跟這個女生再有任何交集，因為我知道她有能夠動搖我堅定決心的能力。

坦白說，對於男人來說，姣姣實在極具吸引力──她的容貌清純，身材卻甚為成熟，眉宇間總是流露出些許楚楚可憐的感覺，惹人疼惜。若不是那夜在酒吧遇到她主動獻身，我還真以為她是個單純如花絮的女孩，甚至到現在我還會猜想那晚是否只是酒精作祟，害她失掉本性。

但我也不斷說服自己那只是自己一廂情願的想法，她的反應足以證明了她是個經驗老到的老手，俗稱老江湖。總之，我得小心提防她，免得再次失足。

姣姣不走近我們，或許是因為花絮在我身邊，她得有所忌諱，但我有留意到她多次悄悄看過來。

然而，我總會有落單的時候，就趁著這空檔，姣姣來到我面前。

7.4

「嗨，阿軒，你女朋友呢？」捧著一束花的姣姣問。

「佢去咗洗手間。」我說。

我故意把視線停落在洗手間門口，不看姣姣的臉。

「你做乜咁緊張咁望住廁所門口啫，你驚佢突然之間走出嚟？」她用手上的花拍打我胸口。

「我等緊佢出嚟。」

「你同人講嘢可唔可以望住人架啫。」說話嬌聲嗲氣的她扭動著身軀。

「頭先幫佢哋影相講咗好多次『一、二、三』，冇乜氣，唔太想講嘢。」

「咁你幫我影幾張相吖。」她把手機塞到我手裡，「係咁影就得，唔使數『一、二、三』。」

「我冇手。」我舉了舉手裡那隻我送給花絮的畢業公仔。

「俾我拎。」她把公仔搶過去。

我免為其難地握起她的手機，為一手抱著花和公仔、一手支著腰，以四十五度角面向著我的她拍了幾張。

「影完喇。」

「唔好停啦，影多幾張影多幾張，影啲近啲嘅。」

我只好拉近鏡頭，再按幾下拍照鍵。

雖說我沒有專注為她拍照，但總免不了會留意螢幕看看照片有沒有拍好，可是當我一看手機螢幕，就不得了。

她面上的腮紅，像微醉，而那半擠著的眼神，帶著魅惑。即使穿著畢業袍，還是掩不住她玲瓏的曲線，四十五度的角度，更正好讓包裹在鈕釦疏落的白襯衫內那驕人的身段一覽無遺，加上她用花絮的畢業公仔逼著自己的身體，令她的曲線弧度更為突出。

「影……影完喇。」我把這些不該存在的思想中斷掉，把手機遞還給她。

「唔該。」她出乎意料地隨和，卻又突如其來的把花塞進我懷中，「我哋自拍吖！」

我來不及拒絕，她就已經把身體逼過來，挽起我的手臂，舉起手機自拍幾張。

「好嘢。」她把花抱回去，一臉滿心歡喜的檢視著剛拍下的相片，「其實都冇乜嘢吖。」她喃喃地說，那個聲浪正好傳到我耳中。

同時，我看到花絮和她幾個女同學從洗手間裡走出來。

「佢唔知咪得囉。」姣姣把一張字條塞進我手裡，拋下一個意味深長的笑容。

我無法自已地望著她婀娜多姿的身影。

「咦？姣姣喎。」花絮回到我身邊，望著剛走開的姣姣的背影。

「係……係啊，佢叫我幫佢影相。」我無法抑止我的結巴。

「我都想同佢影相啊！」話才說完，花絮叫住了姣姣。姣姣應聲回頭時，那個笑容又變得親切友善。

姣姣
Bitch

推到樓主上水

樓主上水未

7.5

中場休息後，花絮跟隨其他畢業生回到會場內就坐，而我就回到觀眾席上。台上坐滿音樂家，聽說都是大學的舊生，為這一屆的畢業典禮準備了演奏表演。

首先是小提琴的獨奏，拉了一段之後，其餘的樂器亦紛紛加入，樂曲越奏越激昂。

花絮聽得入神。

坐在她後方不遠處的我望著她，望著聽得入神的她，望得入神。

我瞥見坐在距離花絮不遠的姣姣正回頭看著我。當我接觸到她眼神的時候，她把食指在嘴唇前比了比，示意要我保密，還向我拋個媚眼。

我想起她剛才塞進我手裡的字條，於是我從褲袋裡把被捏得皺巴巴的它拿出來攤開，發現上面寫著上次酒吧的名字，還有一個時間，以及一句「今晚見，我鍾意士多啤梨味，記得帶埋嚟」，後面更附上一個粉紅色唇印，正好是她塗在嘴唇上的那種顏色。

我決定赴約。

於是我依照姣姣寫下的時間，來到酒吧的門前。

我就站在五光十色的酒吧門前，猶豫不決，無法下定決心推開門走進去。

本來毫不猶疑就決定赴約的我，來到這一步，竟然躊躇。

我始終擔心，一旦我走進去見到姣姣，事情就會一發不可收拾，會出現更多的岔子，會導致我跟花絮的關係達至無可挽回的局面。

但，我心裡很清楚，我急需一個解決，抑壓已久的解決，而我想解決的這份衝動，於這一剎那，高於一切。

「就咁決定啦！」

我握緊拳頭、咬緊牙關，給自己勇氣。

Live

喺上水返咗嚟

我係九龍都返到啦

7.6

我握緊拳頭、咬緊牙關，給自己勇氣。

「唔得。」

但我馬上就畏縮了。

「唔得，我唔可以咁做。」

這樣做的話，後果無法預料，而我不相信自己有能力承擔我和花絮之間任何不如意的後果。再加上，誰也無法說準我跟姣姣見面了，就能夠得到解決。

所以，我還是回頭了。

然而回頭之時，卻見到花絮就站在我身後不遠，望著我，落著淚。

「阿絮？」我很訝異她竟然會在這裡出現。

「阿軒……點解……點解你唔入去？」她哭得氣喘吁吁，連話也幾乎說不清楚。

「咩啊？入咩去啊？」我連忙走上前，抱住她，讓她伏在我肩上放肆地哭。

「你唔係……唔係約咗姣姣咩？唔係約咗……姣姣喺裡面咩？」

「係，係啊。」我心裡抽了一口涼氣，這回可真是有理說不清了。

「姣姣頭先打俾我，叫我過嚟，話約咗你。」她說，「仲……仲叫你準備啲咩……士多啤梨味……」

這個姣姣果然不安好心，早有預謀想離間我和花絮之間的關係。

「對唔住啊，阿軒。」她離開了我的懷抱，哭紅的鼻子作作索索，哭腫的眼眶幾乎完全擋住了她看著我的眼睛。

「對咩唔住啊？無啦啦講咩對唔住啊？」我捉住她的雙臂，心裡擔心著她的下一句，會否就是分手。

「我係咪令你忍得好辛苦？」她問我。

「冇啊，唔辛苦啊。」我苦笑，「我愛你，所以我願意為你堅忍啊。」

「我知你愛我啊，所以你先冇入到去搵姣姣。」她不住點頭，「但係我都知道你忍得咁辛苦都係因為我……阿軒，我俾你吖……我可以俾你架……」她失控似的拉扯著自己的衣領，我得用力抓住她的雙手，才能令她停止。

這就是我所害怕的、意料之外的結果。

7.7

這就是我所害怕的、意料之外的結果。

花絮把罪都往自己身上扛。為了滿足我的慾望，為了挽救我們的關係，她甘心成為信仰的罪人。但我知道，她有多信靠她的神，她有多依賴她的信仰，要是她讓自己失掉了這一塊，她將無法視自己的生命為一個圓滿的整體，而是充滿殘缺的遺憾。

「我唔辛苦啊，我甘願去忍啊。」我再次把她抱緊，任由她在我懷內掙扎，「我去搵姣姣只不過係想同佢講清楚，叫佢唔好再騷擾我或者妄想破壞我同你之間嘅關係，我諗都冇諗過要同佢啪啪啪。」

「真係嘅？」花絮問。

我點頭，「你唔信可以搜我身，我冇帶啲咩士多啤梨味嚟。」

「咁……你做乜唔入去？」她馬上收乾淚水。

嗯……她什麼時候變得這麼聰明？

「我……我怕……我怕佢又作故仔俾你聽，到時我越描越黑，所以多一事不如少一事。」

事實上，我是怕面對姣姣我會抵不住誘惑，到時候就由解決她的纏繞，變成解決我的性需要，後果不堪設想。

「咁……你仲要唔要？」花絮問我。

「要乜嘢？」

「我已經準備好架喇！」她閉著眼睛、伸著脖子，一副視死如歸的模樣。

「黐線，我返去打Ｊ。」我說完就走。

「喂，陳庭軒！」她把我叫住，我只好乖乖等她追上來，「你真係唔要？」

「我返去打Ｊ！」我翻個白眼又走。

「真係唔要？真係唔要？」她笑著追問，彷彿覺得很好玩的樣子。

喂，你知道這就是所謂的「把自己的快樂建築在別人的痛苦身上」嗎？殘忍得不得了。

「真係唔要？真係唔要？」她繼續嬉皮笑臉地把玩著我的痛苦。

「我話要咁點？」我停步，以一臉正經八百的模樣望著她。

「吓？唔……唔俾囉。」

「你都唔鍚你男朋友嘅，唔好阻住我返去打Ｊ。」我佯裝生氣，繼續丟下她往前走。

「嘻嘻，但係我知我男朋友鍚我嘛。」她追上來，一邊硬要把頭靠在我肩膀，一邊吃力地跟上我的腳步。

見到她邊跑步邊靠著我的這個狼狽畫面，我忍不住偷笑。

這樣的花絮，讓我更有決心要為她忍耐。

---第七章完---

進入直路了

係咪樓主條女信主唔俾屌
講真我以前都係咁諗
扑完就第二個講法啦

陳庭軒真係好

但樓上又講得好啱

當自己放棄去堅守嘅時候
男人可以好快就走咗去
仲留低嘅 會有幾多個？

好仔呀

哪有女

第八章會係最後一章
依家寫緊個新故, 希望到時post出嚟大家會多多支持

誘惑到到都會有, 所以真係視乎個人意志有幾堅定, 同伴侶嘅關係亦都會影響佢嘅意志.
仲留低嘅會有幾多個? 其實有好多, 只係啲負面例子總會被人放大...
市面上仲有好多好男人架

Chapter Eight
「我相信，佢就係天父爸爸為我準備，最好、最理想嘅人。」

我一直都在期待著這天。

很多人都會說婚姻是戀愛的墳墓，愛情走到盡頭才會結婚，我倒是有不一樣的見解。

我覺得，婚姻，是愛情昇華的型態，代表著兩個人的關係進入一個全新境界，就像打機過關升級那樣。當然，婚姻亦是一個挑戰，雖說兩個人經歷過相處和了解才會結婚，但婚後兩人關係會變得不一樣，重新習慣，就是挑戰。

但我很期待迎接這樣的挑戰，很期待見證關係昇華後的我們，更期待能夠做一些以往我們不能做的事。

讓關係變得更親密的事。

「燈燈燈櫈」

喔不。

是「瞪櫈櫈櫈」才對。

牽著手跑過三年的日子，我跟花絮終於來到今天「瞪櫈櫈櫈」的大日子。

8.2

記得去年冬天一次教會聚會，剛好跟花絮相愛兩年，而當日聚會的活動，就是請各人分享三件得神眷顧的事。

當然，這個活動是我向盤大哥要求的，以便我的計劃可以順利進行。

「有三件事我覺得好感恩。」其他人都分享過後，輪到花絮分享，「第一件事，就係喺工作嘅新崗位開始慢慢適應，好感恩天父爸爸俾我耐性，協助我去適應依份工作，唔再好似啱啱畢業嗰陣不斷咁轉工；第二件事就係知道我哋一位姊妹搵到佢嘅真愛，好感恩天父爸爸為佢作嘅安排，亦都恭喜佢。」

坐在花絮對面的Yuki莞爾，雙手合十，回應花絮予她的祝福。

「第三件事，」花絮牽著坐在她旁邊的我，「我同阿軒一齊已經兩年，多謝天父爸爸為我準備一個咁完美嘅男朋友。」她看看我，笑得甜絲絲。

「多謝阿絮嘅分享。」盤大哥帶領眾人鼓掌，「最後就請庭軒為我哋分享近日三件得神眷顧嘅事。」他向我打個眼色，以作鼓勵。

我先清清喉嚨，調好坐姿。雖然準備充足，卻難掩緊張。

「第一件令我覺得好感恩嘅事，就係今日好凍，但係我朝早嘅時候都能夠好勇敢咁踢開張被起身返工。」說罷，在場教友都笑不攏嘴。他們大概早就習慣了我這種無聊的幽默感，「第二件事，就係早幾日去買嘢，好彩張卡冇碌爆──」

「因為得神眷顧。」Yuki替我補充。

「係阿係阿，因為得神眷顧。」我再次清清喉嚨，右手下意識地摸摸外套的口袋，「最後一件事，未做，但馬上就會做，希望會得神眷顧，女朋友會答應我嘅求婚。」

意識到是怎麼一回事的教友們即時開始起鬨，而我搶在花絮未來得及反應之前，就從口袋裡掏出戒指，轉身單膝跪在她前面。

「阿絮，你願意嫁俾我嗎？」

如我所料，花絮哭了，掩著嘴巴不住點頭。

「我願意。」

然後，我為她戴上戒指。

繼續繼續

終於結婚

8.3

然後，我為她戴上戒指。

然後，我親吻了我的新娘。

跟花絮走過這三年並不容易，需要很多的忍耐，需要抵受許多的誘惑，更需要對對方有堅定的信任。我慶幸我們都有，亦感恩我們都能夠跨越所遇到的重重難關。

我還記得，第一次參與教會聚會，覺得意興闌珊的時候，就是她告訴我，我很好。

我還記得，第一次牽起她的手，那時候那個歌手唱著那些給上帝的情歌，傳進我們耳裡，都聽成了我們之間的情歌。

我還記得，在那次幾乎失去理智時，我對她所許下過的諾言，以及她對我的諒解和寬恕。

還有，我還記得，那次她握著我的手，說她相信我。

我們的經歷絕不只有這短短幾行文字。這三年的經歷太精彩，用上洋洋灑灑幾萬字都說不完，只是我拙於言辭，實在無法仔細又生動地描述。但我知道，這些經歷都刻劃在我們的成長之中，這些過程都引導了我們成為更好的一對。

「新郎哥，要唔要發表吓得獎感言？」擔任司儀的余朗迪把麥克風遞過來。

「首先我要多謝媽，生我出嚟。」我送了一個飛吻予坐在台下的媽媽，「細細個開始就為我憂心，怕我讀唔成書、會學壞，到細妹結婚都未見我有拖拍就擔心我會孤獨終老。媽一個人湊大我同細妹，好辛苦，我唔知點樣報答你先係最好，所以我決定要活好自己嘅生命，等你見到我同細妹都好幸福。

「仲要多謝好兄弟余朗迪，擔任我嘅軍師，佢教我啲乜我就做相反嘅，咁樣我先至可以順利追到阿絮。仲想多謝盤大哥，係佢帶我返教會，想我擴闊自己嘅社交，所以我先有機會認識到阿絮。多謝你哋。

「當然，我要多謝我太太，阿絮。」

「我好唔慣你叫我太太。」她笑。

「你以後都要叫我做老公。」

完？

未, 8.5會係最後一回.

幸福

樓主在哪

8.4

我將麥克風交到她手上，讓她發言。

「我都係要多謝父母不辭勞苦養育我，仲要為我擔心咁多嘢，擔心我讀書讀成點、升唔升到大學、搵唔搵到工，就算到我同阿軒拍拖，又擔心佢會唔會蝦我，擔心我會唔會因為佢而離開天父爸爸……爹哋媽咪，阿軒好錫我啊，佢依家食飯之前都會同我一齊祈禱。

「仲有，我要多謝我啲同學成日將阿軒偷運入課室，等我哋有更加多時間同機會相處，亦都要多謝老公……阿軒，我真係……冇諗過我咁快嫁得出……」她彷彿就要被自己感動的淚水淹沒，連說話的聲線也突然高了八度。

余朗迪立刻遞我幾張紙巾，讓我替花絮擦眼淚，平伏她的情緒。

「阿軒知道我有信仰，知道我有自己嘅堅守，佢冇意圖要去打破佢，亦都冇挑戰我嘅底線，更加冇因為咁而離開我，反而處處保護我、為我堅守、為我忍耐。」她轉頭來看我，馬上熱淚盈眶，我示意她往前看著台下前來觀禮的朋友，免得她又把臉哭花，「所以我更加要多謝天父爸爸，即使阿軒冇跟隨我信主，但我知道，我亦相信，佢就係天父爸爸為我準備，最好、最理想嘅人。」花絮語畢，台下掌聲雷動。

她又一次轉頭看我，我再也忍不住要抱著她的腰。

旁人都說，身為教徒，應該要找擁有相同信仰的人結合成夫婦，甚至有教會上的教友「善意勸導」我們分手，私下勸說我不要影響花絮的信仰，更引用經文說什麼「你們與不信的原不相配，不要同負一軛」，向我表示他們的神不會贊同我們在一起。

當然，花絮也有向我表達她的憂慮，例如身為虔誠基督徒的父母的反對，還有擔心因為信仰而在價值觀上產生差異，從而影響婚後生活。

但我理會這些才怪。

努力寫緊新故

我的幸福在哪裡

謝謝你

大結局

文

8.5

既然我們相愛，自會調節我們之間的相處模式，善用體諒和遷就來填補差異。用信仰來作為離間兩個人的理由，未免太老套、太無道理了。

花絮理解我的信念，但最終能夠打動她，令她決心守護我們的愛的，卻是教友Yuki。沒錯，就是教會上那個嫁杏無期的大嬸。

花絮說，我們在一起之後，她面對來自各方面的壓力，包括父母和教會。那些壓力的確令她動搖過，令她認真考慮過要不要跟我分開，但她內心的掙扎被Yuki看見了。於是，Yuki對花絮說了這樣的一番話。

她說，香港一向女多男少，教會內的男女比例更為失衡，如果女教友們都要墨守成規，只怕教會將成為她們的「姑婆屋」。

「所以神為我哋安排嘅伴侶，唔一定喺教會裡面，其實只要對你好，心地唔差，又肯愛你、遷就你、凡事都同你有商有量，咁即使佢冇信神，又有乜大不了啫？談戀愛，信唔信神唔重要，最重要係信對方。」

花絮還說，Yuki悄悄地告訴她，她最近也談戀愛了，而對方並不是教徒。

得到Yuki的鼓勵，花絮鼓起勇氣與我一起面對那些反對我們的聲音，並告訴那些人，她有一雙手，就是為了一邊擁抱她的信仰，一邊擁抱我。

「哇，真係好感動啊！」余朗迪大喊，「既然咁感動，大家想唔想睇新郎新娘錫嘴仔啊？」

台下賓客又一次起鬨。

我不懂，覺得感動和想看接吻兩者之間到底有何關係，但總之，我還是再次親吻了花絮，一直到台下的人倒數過第幾個十秒。

我和花絮四目交投，她的臉頰有點泛紅，眼神帶點羞澀。

「老婆，今晚係咪可以洞房喇？」我問她。

她害羞的點點頭，輕輕說：「可以。」

然後我破涕而笑。因為我感動得哭了。

「聽到你依句『可以』，仲感動過聽到你講『我願意』。」

---全故事完---

竟然結局無甜